韓國電影集中討論區 (9)

韓影推介區

(*號為名導演作品)

劇情片
*西便制 (1993)
*鱷魚藏屍日記 (1996)
*雛妓 (1998)
快樂到死 (1999)
*漂流慾室 (2000)
*收件人不詳 (2001)
*爛泥情人 (2001)
*春夏秋冬又一春 (2003)
*慾海慈航 (2004)
*弓 (2005)
優雅的世界 (2007)
*呼吸 (2007)
北逃 (2008)
無聲吶喊 (2011)
斷箭 (2011)
*阿里郎 (2011)
今天 (2011)
*聖殤 (2012)
回家的路 (2013)
韓公主 (2013)
逆權師奶 (2014)
怒海沉淪 (2014)
舉報者 (2014)
道熙呀 (2014)
*花葬 (2014)
優雅的謊言 (2014)
誠實國度的愛麗絲 (2015)
我們的世界 (2016)
*脫不了北的人 (2016)
神女觀音 (2016)
鬼鄉 (2016)
小公女 (2017)

懸疑片
中毒 (2002)
*原罪犯 (2003)
*殺人回憶 (2003)
紅字 (2004)
奧羅拉公主 (2005)
七天 (2007)
那傢伙的聲音 (2007)
假面 (2007)
白夜行 (2009)
不可饒恕 (2010)
苔蘚 (2010)
盲證 (2011)
孩子們 (2011)
委托人 (2011)
星級殺人犯 (2012)
鄰居 (2012)
嫌疑人X的獻身 (2012)
死亡動新聞 (2013)
抓住那個傢伙 (2013)
捉迷藏 (2013)
彷徨之刃 (2014)
*下女誘罪 (2016)
哭聲 (2016)
殺人者的記憶法 (2017)
記憶之夜 (2017)

犯罪片/動作片
生死諜變 (1999)
朋友 (2001)
*我要復仇 (2002)
漢城大劫案 (2004)
馬粥街殘酷史 (2004)
*親切的金子 (2005)
*甜蜜的人生 (2005)
老千 (2006)
假日 (2006)
卑劣的街頭 (2006)
向日葵 (2006)
追擊者 (2008)
*風塵三俠決戰地獄門 (2008)
電影就是電影 (2008)
綠頭蒼蠅 (2008)
*骨肉同謀 (2009)
*看見惡魔 (2010)
殺手代父 (2010)
黃海 (2010)
金福南殺人事件始末 (2010)
不當交易 (2010)
義兄弟 (2010)
與犯罪的戰爭：壞傢伙的全盛時代 (2012)
盜賊門 (2012)
新世界 (2013)
天眼跟踪 (2013)
魔童殺手 (2013)
柏林諜變 (2013)
嫌疑人 (2013)
3個特攻美少年 (2013)
黑仔刑警 (2014)
神之一手 (2014)
好朋友們 (2014)
寒流黑金 (2015)
復國者聯盟 (2015)
燥底師兄生擒富二代 (2015)
*密探 (2016)
阿修羅 (2016)
流氓檢察官 (2016)
王者 (2017)
鐵雨 (2017)
虛擬都市 (2017)

喜劇片
*死不張揚離奇失魂事件(1998)
加油站襲擊事件 (1999)
*綁架門口狗 (2000)
我班Friend好搞嘢 (2002)
吾妻16歲 (2004)
請別相信她 (2004)
麻婆島 (2005)
醜女大翻身 (2006)
率性而活 (2007)
極速緋聞 (2008)
我的超人男友 (2008)
西洋古董洋果子店 (2008)
開心鬼上身 (2010)
奶奶強盜團 (2010)
陽光姊妹淘 (2011)
我愛瘋Sex (2012)
家有刁妻 (2012)
奇怪的她 (2014)
計劃男 (2014)
幸運鑰匙 (2016)

愛情片
八月照相館 (1998)
觸不到的戀人 (2000)
我的野蠻女友 (2001)
春逝 (2001)
情約笨豬跳 (2001)
白蘭 (2001)
*春香傳 (2002)
向左愛·向右愛 (2002)
假如愛有天意 (2003)
戀愛進行時 (2003)
菊花香 (2003)
*感官樂園 (2004)
我腦中的橡皮擦 (2004)
悲傷電影 (2005)
*慾望的謊容 (2006)
*再造人之戀 (2006)
我們的幸福時光 (2006)
雛菊 (2006)
不後悔 (2006)
幸福 (2007)
傻瓜 (2008)
純情漫畫 (2008)
比悲傷更悲傷的故事 (2009)
荒島·愛 (2009)
尋找金鍾旭 (2010)
我愛你 (2011)
只有你 (2011)
初戀築跡101 (2012)
創可貼 (2012)
戀愛的溫度 (2013)
親愛的，不要跨過那條江 (2014)
當男人戀愛時 (2014)
男朋友·男朋友 (2014)
戀上初夏 (2016)
戀愛談 (2016)
藉著雨點再愛你 (2018)

溫情片
愛·回家 (2002)
孝子洞理髮師 (2004)
快樂尋回犬 (2006)
方糖 (2006)
結婚禮服 (2010)
巨聲媽媽 (2010)
世上最美的離別 (2011)
我的黑色小禮服 (2011)
素媛 (2013)
戇爸的禮物 (2013)
半世紀的諾言 (2014)
我的忐忑人生 (2014)
偷狗的完美方法 (2014)
無事忘家族 (2015)
許三觀 (2015)
巨聲架勢堂 (2015)
季春奶奶 (2016)
我的麻煩大佬 (2016)
不能說的故事… (2017)

歷史片/傳記片/戰爭片
*JSA安全地帶 (2000)
*海岸線 (2002)
*醉畫仙 (2002)
實尾島 (2003)
太極旗飄揚 (2004)
歡迎來到東莫村 (2005)
王的男人 (2005)
華麗的假期 (2007)
霜花店 (2008)
高地戰 (2011)
最終兵器：弓 (2011)
登陸之日 (2011)
雙面君王 (2012)
南營洞1985 (2012)
逆權大狀 (2013)
觀相 (2013)
鳴梁海戰 (2014)
思悼 (2015)
大虎 (2015)
德惠翁主 (2016)
逆權司機 (2017)
1987: 逆權公民 (2017)
軍艦島 (2017)
南漢山城 (2017)
北寒諜戰 (2018)

災難片
*韓流怪嚇 (2006)
海雲台 (2009)
火海108 (2012)
鐵線蟲入侵 (2012)
戰疫 (2013)
屍殺列車 (2016)
活埋35夜 (2016)
潘多拉 (2016)

奇幻片/科幻片
*悲夢 (2008)
*飢渴誘罪 (2009)
田禹治 (2009)
狼少年 (2012)
*末世列車 (2013)
我的變身男友 (2015)
妻子小姐 (2015)
被掩蓋的時間 (2016)
時間脫離者 (2016)
一天 (2017)
與神同行 (2017)
*玉子 (2017)

運動片/勵志片
*茅躉王 (2000)
馬拉松 (2005)
哭泣的拳頭 (2005)
五個跳雪的少年 (2009)
美麗壯舉 (2009)
少年菀得 (2011)
完美對壘 (2011)
冠軍 (2011)
喜馬拉雅 (2015)
4等 (2015)

驚慄片/恐怖片
愛的肢解 (1999)
鬼鈴 (2002)
*姊魅情深 (2003)
魔階斷魂 (2003)
羅密歐點 (2004)
人形師 (2004)
卸屍宴 (2006)
奇談 (2007)
韓塞爾與葛雷特 (2007)
遊戲 (2008)
喪鐘 (2008)
恐怖故事 (2012)
兩個月亮 (2012)
殺人漫畫 (2013)

文藝片
*豬墮井的那天 (1996)
*綠魚 (1997)
*薄荷糖 (1999)
*綠洲 (2002)
*生活的發現 (2002)
女人貞慧 (2004)
羽毛 (2004)
*密陽 (2007)
*夜與日 (2008)
精彩的一天 (2008)
嶄新的生活 (2009)
*夏夏夏 (2010)
*玉熙的電影 (2010)
*詩 (2010)
豆滿江 (2010)
晚秋 (2010)
*北村方向 (2011)
愛，不愛 (2011)
*自由之丘 (2014)
慶州 (2014)
*這時對那時錯 (2015)
另有他路 (2015)
雪國戀人 (2016)
春夢 (2016)
亂世詩情 (2016)
咖啡男女 (2016)
*情今以後 (2017)
*等一個人的心灣 (2017)
單身騎士 (2017)
*燒失樂園 (2018)

導演介紹區

教父級
林權澤：西便制 春香傳 醉畫仙 花葬

五虎將
李滄東：薄荷糖 綠洲 密陽 詩
朴贊郁：復仇三部曲 JSA安全地帶 飢渴誘罪 下女誘罪
奉俊昊：殺人回憶 韓流怪嚇 骨肉同謀 末世列車
金基德：漂流慾室 收件人不詳 春夏秋冬又一春 感官樂園 聖殤
洪尚秀：豬墮井的那天 夏夏夏 玉熙的電影 自由之丘 這時對那時錯

商業型
金知雲：姊魅情深 看見惡魔 密探
姜帝圭：生死諜變 太極旗飄揚
郭在容：我的野蠻女友 假如愛有天意
許秦豪：八月照相館 春逝
金容華：醜女大翻身 五個跳雪的少年 與神同行
康佑碩：人民公敵 實尾島
庾河：馬粥街殘酷史 卑劣的街頭 霜花店
尹齊均：我班Friend好搞嘢 海雲台 半世紀的諾言
金志勛：華麗的假期 火海108
李煥慶：Cool男寡女 戇爸的禮物
羅泓軫：追擊者 黃海 哭聲
李濬益：王的男人 素媛 思悼
崔東勛：老千 盜賊門 復國者聯盟
秋昌旼：我愛你 雙面君王
姜炯哲：極速緋聞 陽光姊妹淘 Swing Kids
韓在林：觀相 王者
柳昇完：柏林諜變 燥底師兄生擒富二代 軍艦島
朴光鉉：歡迎來到東莫村 虛擬都市
張勛：義兄弟 高地戰 逆權司機
尹鐘彬：與犯罪的戰爭：壞傢伙的全盛時代 群盜：民亂的時代 北寒諜戰
元新淵：毆打誘發者 七天 殺人者的記憶法
金成洙：戰疫 阿修羅
金炫錫：巨聲架勢堂 不能說的故事…
金韓民：最終兵器：弓 鳴梁海戰
李翰：向左愛·向右愛 少年菀得

新晉導演
黃東赫：無聲吶喊 奇怪的她 南漢山城
楊宇碩：逆權大狀 鐵雨
金秉祐：死亡動新聞 PMC
禹民鎬：寒流黑金 麻藥王
延尚昊：一輩子豬玀 屍殺列車
張俊煥：魔童殺手 1987：逆權公民
朴勛政：新世界 V.I.P. 魔女
李銖真：韓公主
金成勛：黑仔刑警 活埋35夜
張哲洙：金福南殺人事件始末 3個特攻美少年
鄭朱莉：道熙呀

文藝型
張律：豆滿江 慶州 春夢 詠鵝
李胤基：精彩的一天 愛，不愛 雪國戀人
金宗寬：最壞的一天 咖啡男女
趙昌鎬：彼得潘公式 暴風前夜 另有他路
宋一坤：花島 蜘蛛叢林 羽毛
金大渙：鐵原紀行 初行
朴庭凡：茂山日記 活著
全宰洪：美麗 豐山犬

2018年香港上映的韓國電影

與神同行 Along With the Gods: The Two Worlds 1月11日 (安樂)
不能說的故事… I Can Speak 1月18日 (萬基)
犯罪都市 The Outlaws 2月1日 (安樂)
1987：逆權公民 1987: When The Day Comes 3月1日 (高先)
暗殺速遞Golden Slumber 3月22日 (萬基)
媽寶兄弟Keys To The Heart 4月5日 (INFi∞ITY)
瘋人院逐個捉 Gonjiam: Haunted Asylum 4月19日 (INFi∞ITY)
瘋騷小男人What a Man Wants 5月31日 (萬基)
藉著雨點再愛你 Be with You 6月28日 (安樂)
神臂大叔Champion 7月26日 (安樂)
與神同行：終極審判 Along With the Gods 2 8月9日 (安樂)
毒戰寒流 Believer 8月30日 (萬基)
北寒諜戰 The Spy Gone North 9月6日 (安樂)
初中女生A的虛擬樂園 Student A 9月27日 (萬基)
惡獸 Monstrum 10月4日 (巴福斯)
屍殺帝國 Rampant 11月1日 (巴福斯)
再見．我的初戀 11月8日 (CJ E&M HK)
智命談判 The Negotiation 11月22日 (中國3D)
與鬼同行：大叔追兇 The Soul-mate 11月22日 (安樂)
燃失樂園 Burning 日期未定 (安樂)
金權黑幕 The King 日期未定 (萬基)

韓國電影資訊網

Wiki韓國電影列表：

韓影畫外音：

韓國電影振興委員會 :

KMovie - 韓國電影.活動日程 :

全星網 :

Naver :

Hancinema :

Korean Film Council：

最新電影預告：

《麻藥王》最新海報

殺人回憶2

由柳海真、尹繼尚主演的電影《辭集》確定2019年1月上映並公開了首款宣傳海報，該片是執筆《出租車司機》劇本的嚴宥娜（音）執導的首部電影作品，《辭集》講述日據時期為了編纂朝鮮語辭典而奔走在全國各處、秘密收集朝鮮語的兩個男人的故事。以韓國光復後實際出版的國語大辭典的真實故事為雛形，以周時經先生的弟子朝鮮語學家們對抗日本對朝鮮的民族文化的抹殺，起草韓國第一本國語辭典《辭集》為故事背景。

講起辭典 松田龍平有套字裡人間好撚好睇

分秒幣爭

呢張gif真係好正

仲未睇呢套

點解唔改返個地道啲嘅名要用台灣譯名

上面影帝篇嘢咩人都數齊就係冇數薛景求

原來巴福斯入左粗鹽套swing kids 叫勁舞dancing癲 個片名會唔會有啲趕客

我都見到不過down唔到張圖
叫勁舞Dancing Kids會唔會好啲
巴福斯今年好肯買韓片，仲要跟得好貼

韓國宇宙電影坎坷之路
《國際市場》尹濟均導演新作《歸還》，黃政民、金惠秀主演，CJ投資，200億製作，劇情全盤推翻，變為2075年-準備移居它行星的故事，因此無期限延期。
《與神同行》金容華導演新作《The Moon》，200億製作，因與尹濟均導演商量後決定短期延期。題材重疊，而且都是200億大製作，同時製作的話會導致過度競爭。同時，這部電影不僅僅是在韓國，對於能否和美國一起製作成國際項目而正在討論中，目前已向美方傳達劇本的英文版，
《狼少年》導演趙成熙新作《勝利號》，200億製作，宋仲基有望出演，以致中國投資提案蜂擁而至。因為是以宇宙為背景的電影，除了韓國演員以外，將會有很多其他國籍的演員加盟。
鄭雨盛主演並製作電影《平靜的大海》以2075年為背景，持續幕後準備中，NEW計劃投資。

計劃11月開拍的尹濟均（國際市場）導演新作《歸還》因劇本已截然不同，需要更長準備時間，因此無期限延期，對工作人員及黃政民、金惠秀表示歉意。

電影《歸還》的新劇情以2075年為背景，講述了地球因為環境污染導致自然淨化能力預計無法再超過100年，因此企划並且準備實現這個企划移居至新行星「比鄰星」的這一群人們的故事。

康蛇記唔記得1月幾號上

搵返個留言了

河正宇、李善均主演的電影《PMC：地堡》12月26日上映前海外銷售至54個國家和地區，並且多個國家和地區幾乎同步上映，新加坡和馬來西亞12月27日上映，28日在台灣上映，香港明年1月10日上映，除此之外澳大利亞、新西蘭、菲律賓等也將在明年1月上映，預計今年冬天也會陸續和北美觀眾見面。

好事 最重要係買手有眼光先得 屍殺帝國
估唔到上得咁貼 但譯名好趕客

任何仁
反而萬基得利越做越頹

都唔知係咪真係1月上，仲未有消息
btw唔知支那3d會唔會買麻藥王

新映買左兩套之後都無曬聲氣

麻藥王似安樂，高先野多d

名我都諗好啦：逆權毒梟 / 屍殺毒梟

聽人講得利班韓片買手過哂萬基
新映買套鬼片好醒，先唔講質素
上得夠貼，而且小眾恐怖片係香港有市場

前者

《My Daily》在迎來創刊14週年之際，與Maxmovie從本月1日至23日為止，以1萬2890名觀眾為對象，進行了「擁有韓國最高票房號召力」為主題的問卷調查。

結果顯示宋康昊在男演員中連續三年位居榜首。宋康昊一直是大家公認的韓國最優秀的演員，通過電影《怪物》《辯護人》《出租車司機》成為三千萬演員的他，將在12月上映的《麻藥王》中破格變身，提高了電影粉絲們的期待。明年上映的新片有《寄生蟲》、《國之語言》。

《與神同行》和《1987》的河正宇位列第2位。從去年的第4位上升了2位。將於12月上映的電影《PMC》展現雇 傭兵隊長‘骯臟的性感’的魅力。

今年在《小森林》和《毒戰》中魅力完全不同的柳俊烈第3位。從去年的第9位上升了6位。明年將在《逃組》《戰鬥》展現多種多樣的演技。

第4位是李秉憲。從去年的第7位上升了3位。今年初上映的《那才是我的世界》中展現的演技中獲得了影迷的支持。

第5位是有著核拳頭的馬東錫。從去年的第3位下降2個名次。在形象消費的憂慮下，連續兩年保持前5名。正在上映的《憤怒的公牛》中，他憑借特有的充滿力量的動作演技獲得了觀眾的喜愛。

第6位是姜棟元，與去年排名沒有變化。《金色夢鄉》《人狼》的票房成績多少有些令人失望，但是電影粉絲們仍然支持著姜棟元。明年好萊塢電影《海嘯LA》會與觀眾見面。

第7位黃晸玟。從去年的第4位下降了3位。諜報情報片《工作》中與李星民一起以火熱的演技獲得好評。

第8名是柳海真獲得。繼2016年之後第二次進入前10名。電影《摔跤選手》《完美陌生人》中展現了值得信賴的演員的存在感。

第9位是趙震雄。前10名進入尚屬首次。今年《毒戰》《工作》《完美陌生人》3個本壘打，票房成績非常突出。

第10位金允石。進入前10名也尚屬首次。今年他憑借電影《1987》獲得了青龍影帝獎，《暗數殺人》中沈甸甸的表演也獲得電影評論家和觀眾的支持。

第11位: 趙寅成
第12位: 朱智勳
第13位: 崔岷植

2017年前10分別是：宋康昊，薛景求，馬東錫，河正宇，黃政民，姜棟元，李秉憲，崔岷植，柳俊烈，李帝勳。

2016年前10分別是：宋康昊，河正宇，黃政民，李秉憲，姜棟元，柳海真，孔侑，崔岷植，劉亞仁，鄭雨盛。

柳俊烈今年好癲 黃晸玟今年又係冇乜聲氣，睇返佢下年都似乎冇乜戲

long time no see

《My Daily》在迎來創刊14週年之際，與Maxmovie從本月1日至23日為止，以1萬2890名觀眾為對象，進行了「擁有韓國最高票房號召力」為主題的問卷調查。

1986年以《甘寶》出道的金惠秀在超過30年的時間里一直保持著最佳的位置，受到粉絲們的喜愛。近年她在《盜賊同盟》《觀相》《中國城》《美玉》等作品中表現出老手的一面。本月28日首映的《國家破產日》中將飾演為預防金融危機而全力以赴的韓國銀行貨幣政策組組長韓時賢(音)，完美演繹了充滿魅力的角色。

排在第2位的是《小姐》、《小森林》的金泰梨。 去年以第8位的成績進入前10名的她，1年內上升了6個名次，成為了忠武路新星。有評價認為，她是未來忠武路的重量級演員。

排名第3位的是孫藝珍。比去年下了一個台階. 孫藝珍通過《現在去見你》和《協商》展現了與眾不同的魅力，進一步鞏固了演員的地位。

排名第4位的是全智賢。從去年的第9位上升了5個名次. 2015年《暗殺》之後雖然沒有新作，但是一直受到大眾的支持。

排在第5位的是全度妍。比去年下降了一個名次. 她明年將和鄭宇盛一起通過驚悚片《想抓稻草的野獸們》與觀眾見面。

第6位是孔曉振。比去年上了一個台階，繼今年的驚悚片《門鎖》之後，明年將通過《逃組》與觀眾見面。

排名第七的是羅美蘭。 與孔曉振換了位置， 明年年初將通過喜劇《我體內的那個傢伙》展現特有的搞笑演技。

排在第8位的是韓孝周。從去年的第10位上升了兩個名次. 今年通過《金色夢鄉》和《人狼》不斷與大眾見面，展現了存在感。

排名第9位的是千玗嬉。 從去年的第5位下降了4個名次。通過《韓公主》、《解語花》、《哭聲》等電影演技得到了認可。明年將通過《堅持》與觀眾見面。

第十位是文素利。比去年下降了7個名次，以《女演員今天也》導演出道的她通過廣泛的活動獲得了大眾的支持。明年將在洪承莞導演的《陪審員們》中飾演裁判官。

去年前十名的女演員在今年只換了位置但保持不變。《魔女》中的金多美，《與神同行》系列的金香奇分別為第11位和第12位。

睇多次個trailer真係好正 好想跳埋一份

《燒失樂園》1月3日上映

巴打你電影節睇咗未？有冇咩評價

其實我一早喺對岸睇咗
佩服李滄東拍懸疑都拍到咁舉重若輕
同埋劉亞仁個住家仔look好正

1月3號咁快
預告愈睇愈正 韓國戲少有呢浸除

1月3號咁多戲上 谷埋兩套韓國戲

點解崔岷植今年半套戲都冇都排到十三

江湖地位

空屋情人

岩岩上電檢個網睇 孫娜恩套女哭聲送左檢 叫魅厲哭聲 唔知直接出碟定會上正場 不過評價太差 就算上正場都無咩興趣睇

冇興趣x2
會唔會係新映買？佢之前買過昆池岩

由《德惠翁主》導演許秦豪執導，崔岷植、韓石圭、申久、金弘波、許峻豪、金太祐、林元熙、金元海 、吳光祿、樸成勳、全汝彬合作出演的電影 《天文：問天》（暫定名）於10月20日正式開拍，並公開了崔岷植、韓石圭的劇照。
《天文》是一部講述世宗大王（韓石圭）和蔣英實（崔岷植）故事的電影，預計明年上映。

《My Daily》在迎來創刊14週年之際，與Maxmovie從本月1日至23日為止，以1萬2890名觀眾為對象，進行了「今年最佳電影」為主題的問卷調查。
調查結果顯示:第1位《與神同行》，第2位《毒戰》，第3位《工作》，第4位《安市城》，第5位《完美陌生人》，第6位《魔女》，第7位《暗數s人》，第8位《小森林》，第9位《Miss白》，第10位《燃燒》。

套野冇對白
初初睇唔知做乜鳩
睇左一次有種說不出得感覺
再返睇

等陣睇密探 順便試新場

呢個組合

過咗21年，韓國電影歷史既里程碑

特別係首音樂，有種空靈既感覺
第一次睇完個餘韻都幾大

【《勁舞Dancing癲》韓國記者會重温】
本港將會緊貼韓國，1月3日上映！大家要密切留意啦❤️

2019年1月3日 飛身舞動任何人
#勁舞Dancing癲 #swingkids
#都敬秀 #JaredGrimes #朴惠秀

鍾意陽光姊妹淘既話，日版都值得入場

點解1樓電影推介果度, 陽光姊妹淘係屬於喜劇類?好sad wo成套戲

日版改得唔錯,如果韓版90分,佢都有85分

香港仲未有消息

呢類算悲喜劇（好似係？）喜劇成份較多，開心鬼上身都係呢類

河正宇再合作《隧道》導演金成勳，出演他的新作《被綁架》（피랍，暫譯名），該片是以1986年在黎巴嫩貝魯特被外交官綁架後想要解決這個問題的人們的真實故事為基礎製作的作品，這也是金成勳導演和《隧道》《走到盡頭》製作團隊再次攜手準備的作品，他在拍攝完成《王國》第二季後著手準備《被綁架》的劇本改編，電影預計明年下半年開拍。

90分鐘末日倒數 香港連邊個買左都未知，swing kids已經做緊宣傳

法國電影筆記年度十大：
1. The Wild Boys
2. Coincoin and the Extra-Humans
3. 霓裳魅影
4. 燒失樂園
5. Paul Sanchez est revenu!
6. 戰雲密報
7. 等一個人的心灣
8. The House That Jack Built
9. 搖滾盛夏
10. Treasure Island

法國《電影手冊》洪常秀導演（2005-2017年度一共上榜TOP 10 五次）
2005年 No.9 《劇場前》
2012年 No.5 《在異國》
2013年 No.8 《不是任何人女兒的海媛》
2014年 No.10 《我們善熙》
2017年 No.5 《之後》

啲poster好似恐怖直播加隧道

據日本媒體報道稱，沈恩敬和松阪桃李確定主演電影《新聞記者》(2019年上映)。
《報紙記者》是根據《東京新聞》記者望月衣塑子寫的散文改編的，導演由藤井道彥擔任。
電影是講述了試圖接近政權想要隱藏的權力核心勢力的女記者(沈恩敬 飾)和因追求理想而成為公務員的年輕精英官僚(松阪桃李 飾)之間發生碰撞的故事。

由《Miss Wife》導演姜孝鎮執導，樸成雄、鄭振永、羅美蘭主演的喜劇電影《我身體里的那個傢伙》公開角色海報。電影講述從屋頂掉落的被霸凌的高中生和精英黑社會成員身體互換而發生的故事。該片將於2019年1月9日上映。

12月上映主要韓國電影：
12月5日 《門鎖》主演：孔曉振、金叡園、金聖武
12月19日 《麻藥王》主演：宋康昊、曹政奭、裴斗娜
《Swing Kids》主演：都暻秀、樸慧秀
12月26日 《PMC：地堡》主演：河正宇、李善均《姐姐》主演：李詩英、樸世婉、李俊赫

鍾意呢張多d
得罪講句 有無人覺得有浸la la land除

有無人收到風the house that jack built香港幾時上

Pmc teaser 中字

呢條預告望落麻麻地
12月四套戲都幾有吸引力

我都好想睇呢套

改編村上春樹短篇小說《燒倉房》
《密陽》、《詩》李滄東最新力作

⭐️代表韓國競逐奧斯卡最佳外語片
⭐️康城影展競賽單元
⭐️橫掃全球40+獎項及提名

人性崩壞 世代挫敗
一場熊熊烈火 燃燒失落青春

鍾秀在城市重遇昔日同鄉海美，漸漸愛上她；海美從非洲旅行回國後，介紹了在旅途中認識的Ben予鍾秀。一天海美突然失蹤，鍾秀試圖尋找，卻捲入神秘事件之中，越想掙脫越感無力。謎團背後，卻是世代的痛與怒。

劉亞仁、Steven Yeun、全鐘瑞 主演

12月27日 正式上映

✌️我哋開咗Instagram喇～(終於) ✌️ follow我哋喇

2019 金球獎剛公佈角逐名單，Universal Pictures 負責發行的提名電影如下：

《登月第一人》First Man
最佳女配角 - 嘉莉兒佛伊 Claire Foy (戲劇組別)
最佳原創音樂

《BlacKKKlansman》 - 不日上映
最佳影片 (戲劇組別)
最佳男主角 - JOHN DAVID WASHINGTON (戲劇組別)
最佳男配角 - ADAM DRIVER
最佳導演 - 史碧奇李 SPIKE LEE (戲劇組別)

《Boy Erased》- 不日上映
最佳男主角 - LUCAS HEDGES (戲劇組別)
最佳原創歌曲 - “REVELATION”

密切留意我地之後啲Updates啦~~~ 😊

終於有BlacKKKlansman同Boy Erased，差呢套

一直以為1月3號上，年尾埋齋都好

巴打aff有冇睇？

jack丹麥都係11月尾先上，香港應該要再等下
btw聽講green book好高汁？

未 嗰陣買漏呢套

一句講哂，睇完身心舒暢
有優先場睇完討論討論

河正宇真係好撚型

鬼佬影評話門鎖同swing kids好掂

yes 國家破產日評價都唔錯 仲爭pmc同麻藥王

on9仔

◆第38屆 黃金攝影獎 獲獎者

▶攝影導演部門 功勞獎=鄭光石
▶電影導演部門 功勞獎=李章浩
▶演員部門 功勞獎=高鬥心
▶男新人獎=金申義&白瑞彬
▶女新人獎=崔理
▶導演新人獎=安在石&大海師傅（劉英義）
▶照明獎=金在根
▶導演獎=張俊煥
▶韓國電影 發展功勞獎=元東延
▶兒童演員獎=安瑞賢
▶攝影導演票選人氣獎（男）=李帝勳
▶攝影導演票選人氣獎（女）=文素利
▶評審委員 特別獎（男）=金相慶
▶評審委員 特別獎（女）=羅映姫
▶男配角獎=金東旭
▶女配角獎=樸河宣
▶男主角獎=金倫奭
▶女主角獎=崔嬉序
▶最優秀作品獎=電影《1987》
▶演技大賞=李秉憲
▶新人拍攝獎=黃晟雲
▶拍攝獎銅獎=鄭在聖（原罪）
▶拍攝獎銀獎=尹泓植（山常數勳）
▶拍攝獎金獎=金泰聖（那就是我的世界）

河正宇

第二張笑到仆街

2018年「第19屆年度女性電影人獎」公開各個獎項的獲獎名單：
大獎：金一蘭導演《共同正犯》
演技獎：韓志旼《白小姐》
新人演員獎：金在熙《樸花英》
導演獎：李彥禧《偵探：回歸》
劇本獎：全高雲《小公女》
紀錄片獎：《將陰道獨白到底》（《피의 연대기》）金寶藍（音譯）
製作人獎：《幸存的孩子》
技術獎：《工作》《小森林》《1987》
宣傳推廣獎：《暗數殺人》《工作》《1987》
頒獎典禮將於12日下午舉行

好cute

Yo

恭喜電影《燃燒(2018)》在洛杉磯電影評論家協會獎(LAFCA)獲得了最佳外語電影獎，在多倫多電影評論家協會獎(TFCA)上也獲得了最佳外語電影獎和最佳男配角獎（史蒂文元）另外在第3屆新墨西哥州影評人協會獎(NMFC)也拿下最佳改編劇本和最佳外語片

唔知金球/奧斯卡可唔可以再下一城 始終roma太強，仲有cold war

burning排第三

無啦 金球都入唔到
不過steven yeun入圍左男配角

Thriller of the year

係喔巴打你去咗澳門電影節，有冇咩正戲推介？

《Swing Kids》個人海報

由《二十》導演李炳憲執導，CJ投資發行，柳承龍、李哈妮、陳善圭、李東輝、孔明合作出演的電影《極限職業》確定明年1月上映並公開首款宣傳海報，該片講述面臨解散危機的五人幫為掀翻犯罪組織而偽裝開了一家炸雞店，誰料炸雞店一躍成為美食店而引發的搞笑故事。「白天是炸雞商人，晚上是潛伏人員！」

將在14日下午舉行的第18屆Directors cut Awards，公佈了演員獎的獲獎者，分別為：

年度男演員獎：《工作》李聖旻
年度女演員獎：《小森林》金泰梨
年度新人男演員獎：《與神同行》都暻秀
年度新人女演員獎：《魔女》金多美

自1998年至今迎來18屆的Directors cut Awards由Korea Film Director‘s Network (KFDN)舉辦，以2017年10月1日至2018年9月30日首映的長篇電影為對象，由約300位電影製作人組成的KFDN內成員投票選出今年的年度導演獎，年度新人導演獎等獎項，余下的獎項將在今晚的頒獎禮中公佈，並於韓國時間7時30分通過Naver VApp實時直播。

其他獎項入圍名單如下：

年度導演獎：
《南漢山城》黃東赫
《1987》張俊煥
《小森林》林順禮
《燃燒》李滄東
《她的故事》閔奎東
《工作》尹鐘彬

年度新人導演獎：
《犯罪都市》姜允成
《初行》金大渙
《小公女》全高雲
《幸存的孩子》申東錫
《負罪少女》金義錫

年度Vision獎：
《玻璃庭院》申秀媛
《共同正犯》金一蘭，外1名
《小公女》全高雲
《廢柴的冒險》高奉洙
《負罪少女》金義錫

年度特別提及的獲獎者：
《燃燒》李滄東
《南漢山城》黃東赫
《小森林》林順禮
《工作》尹鐘彬
《她的故事》閔奎東
《1987》張俊煥

年度劇本獎：
《南漢山城》黃東赫
《1987》張俊煥
《燃燒》吳正美，外2名
《毒戰》鄭瑞景，外1名
《她的故事》徐慧琳，外2名
《工作》權成輝

由都暻秀和樸慧秀主演的《SwingKids/搖擺狂潮》(2018)成為首部獲准植入披頭四原曲的韓國電影

日前韓國官方公佈一款黑膠唱片版的《搖擺男孩》海報，上面寫著班尼古德曼、大衛鮑伊、披頭四等歌手的經典歌曲，觀眾們可在欣賞電影的同時，藉由這些歌曲完全融入電影的劇情中。《搖擺男孩》中將可聽到班尼古德曼的搖擺樂界代表曲〈Sing Sing Sing〉；另外還有深受全球歌迷喜愛的歌手大衛鮑伊的〈Modern Love〉，在與踢躂舞的相遇下，將展現最具戲劇化的效果！此外，還有艾琳巴頓的〈‘If I Knew You Were Comin’ I‘d’ve Baked ‘ a Cake〉等經典名曲。

特別的是，海報中還出現了披頭四的歌曲〈Free As A Bird〉，這也是韓國電影首次獲准收錄披頭四的原曲。《搖擺男孩》製作團隊表示：「披頭四相關人士表示，對於《搖擺男孩》傳達的訊息有所共鳴，因此特例允許我們使用〈Free As A Bird〉的原曲。」

女哭聲好似有公司買左

門鎖同暗數殺人會唔會香港上？

先買左兩套試下睇渣 反正之後hkiff實有得睇返所以冇買得多 更何況要返工 睇唔到好多

暗數殺人應該無乜機會 10月上完都無消息

由《中國城》導演韓熙俊執導，孔曉振、柳俊烈、曹政奭主演，廉晶雅、全慧珍、金基範出演的電影《逃組》確定明年1月上映並公開了三位主演的劇照，該片講述交通肇事逃逸調查組孤軍奮戰追逐只追求速度的企業家的犯罪動作片。

孫藝珍、金南佶有望繼續合作出演《海盜2》，目前正在積極討論中。續集講述海盜尋找消失的古代王室寶物的冒險故事。

宋康昊@CINE21

鄭宇確定出演電影《別碰臟錢》，電影講述重案組刑警「明德」在調查過程中向犯罪組織行賄而發生的事件，鄭宇飾演同時被組織和警察追趕的男主角「明德」，由曾為《不汗黨》編寫劇本的金民洙執導，電影將在完成選角後於12月中旬開拍，預計2019年上映。

樸信惠X全鐘瑞主演的電影《call》海報首次公開。《call》講述的是生活在另一個時間里的兩個互相認識對方的女人之間的驚悚故事，是通過短片《身價（몸값）》備受電影界贊譽的李忠鉉導演的長篇電影處女作。電影準備拍攝中。

《Swing Kids》台灣海報

虐心？

珍妹

【韓流】《勁舞Dancing癲》下月港開畫 韓國預售勁過宋康昊新片
由韓國人氣男團EXO成員D.O.主演嘅新片《勁舞Dancing癲》(Swing Kids)，將於嚟緊嘅星期三喺韓國公映，香港方面則會喺下月3日上映。
電影未上映前已喺韓國舉行試映會，當中電影就獲韓國媒體、影評人等激讚，因此預售率即時力壓同期上映嘅兩套勁片，包括韓國影帝宋康昊主演嘅《Drug King》及超級英雄電影《水行俠》（Aquaman），立即登上預售冠軍。

《勁舞Dancing癲》係韓國首部置入Beatles原曲嘅電影，讓觀眾重溫多首耳熟能詳嘅經典金曲。而香港片商亦公開五位主角嘅海報，為電影造勢。

《門鎖》台版預告片

見到呢類字眼就驚

《燒失樂園》成有史以來第一套殺入奧斯卡外語片最後9強嘅韓國電影

如果roma拎咗best motion picture，burning有冇機攞外語？

古代《屍速》！皇帝變殭屍、村莊淪陷 朱智勳殺出血路砍活屍

記者吳睿慈／綜合報導

南韓暢銷電影《屍速列車》崛起一陣「喪屍」風潮，Netflix再接再厲，砸下重金製作《李屍朝鮮》活屍古裝，由朱智勳、柳承龍、裴斗娜領銜主演，自前導片公布後，官方18日終於推出正式版預告，王上變成殭屍、水裡藏著一具具屍體，王世子朱智勳對抗逆賊還得砍殺活屍，近2分鐘的預告看得觀眾目不轉睛。

《李屍朝鮮》（Kingdom）由《隧道》金成勳導演執導、《Signal》金銀姬作家合作打造，內容為對抗殭屍的古裝劇。預告片開頭，柳承龍冷血地宣示主權：「你覺得池塘裡有幾具屍體？不管裡面有幾具屍體，誰都無法對我有異議！」他身為朝廷大臣卻壟斷勢力，而王上死而復生成為喪屍，宮內出現了一股前所未見的邪惡力量。

王上逝世的同時，奇怪的瘟疫開始流傳，染上瘟疫的人不會死去，卻依賴吃人肉維持生命。王世子為了爭奪權力，想趕回宮殿，卻在路上發現被瘟疫肆虐的村莊，醫女驚恐表示：「死去的人復活成為殭屍！」揭開陷入混亂、危險的朝鮮王朝。《李屍朝鮮》由Netflix砸金製作，預計在2019年1月25日播岀。

電視劇版猖獗，個卡士正喔

萬眾期待的《燒失樂園》有兩場聖誕優先場！
🎄‼12月23及25日‼🎄

改編村上春樹短篇小說《燒穀倉》
《密陽》、《詩》李滄東最新力作

⭐️代表韓國競逐奧斯卡最佳外語片
⭐️康城影展競賽單元
⭐️橫掃全球40+獎項及提名

鍾秀在城市重遇昔日同鄉海美，漸漸愛上她；海美從非洲旅行回國後，介紹了在旅途中認識的Ben予鍾秀。一天海美突然失蹤，鍾秀試圖尋找，卻捲入神秘事件之中，越想掙脫越感無力。謎團背後，卻是世代的痛與怒。

劉亞仁、Steven Yeun、全鐘瑞 主演

想快人一步睇，去撲飛啦！
購票請往:
12月27日 正式上映

✌️我哋開咗Instagram喇～(終於) ✌️ follow我哋喇

《素媛》後時隔6年，薛景求有望出演李俊益導演新古裝電影《茲山魚譜》，該片講述丁若鏞的兄長丁若銓進行流放生活的同時著作了魚類圖鑒「茲山魚譜」的故事。

李俊益導演將通過丁若銓和年輕漁夫的故事傳達溫暖的目光。選角結束之後將於明年上半年投入拍攝。

茲山即今韓國黑山島，朝鮮時代學者也是天主教傳教士丁若銓流放至此，7年間共採集2,200多種魚類標本，著書<茲山魚譜>，成為韓國最早的魚類圖鑒。本書署年嘉慶甲戌（1814），漢文，57頁。

由《中國城》導演韓熙俊執導，孔曉振、柳俊烈、曹政奭主演電影《逃組》公開角色海報。
該片是交通肇事逃逸調查組孤軍奮戰追逐只追求速度的企業家的犯罪動作片。

屌你老味

麻藥王評價唔係好掂

啱啱醒起好似

老實講，Burning連5強都未穩陣，遑論得獎

有優先場？

Swing kids

係
套戲野心好大
睇頭半我覺得幾好，故仔同技術好討好，有預感香港hit到
可惜之後嗰半玩壞套戲
Swing kids同green book聖誕睇都好應節

未講完
兩個後生主演後生可畏
歌舞片黎講係成功，特別係韓片少做呢種類型片，無柒味好流暢
但係中段有樣野對我黎講好撚有破壞力

得罪講句，你預無5強好d

Pmc都係
據傳電影雷聲大雨點小，過度模仿電子遊戲

幾正

Congratulations to Director Kim Bo-ra and her sensational debut HOUSE OF HUMMINGBIRD, who have been invited to next year’s Berlin International Film Festival in the Generation section! #벌새

有冇巴絲睇咗今日場oldboy

你坐f行

點解咁講？

Screen Media買咗

『救韓大時代』

見到有條友碌波台

與神同行幾隻字好趕客

真係用大時代幾隻字

睇戲碌手機仲叫睇戲

又痴住與神個名

連續幾套韓片 新一年個頭開得唔錯

【金酸莓獎】韓媒對今年1月1日~11月30日上映的商業電影，以50名國內知名媒體電影記者為對象進行了第二屆」金酸莓獎「的問卷調查，投票者每人在各領域擁有2票，選出了最差作品獎、演技獎以及最差禮儀獎。

最差作品獎
1位《背叛的玫瑰》(13票)
2位《上流社會》(11票)
3位《人狼》《怪物》(10票)
4位《興夫》《門》(8票)
5位《猖獗》《女哭聲》(5票)等

最差演技獎
1位《怪物》惠利(24票)
2位 《女哭聲》孫娜恩(18票)
3位 《人狼》《金色夢鄉》姜棟元(7票)
4位《門》任昌丁(4票)、《安市城》雪炫(4票)、《人狼》《金色夢鄉》韓孝珠(4票)等

最差禮儀獎
1位 《完美陌生人》金智秀(26票)
2位 《燃燒》全鐘瑞(9票)
3位 《暗數殺人》金倫奭(5票)
4位《門》任昌丁(4票)
馬東錫(3票)、李凡秀(2票)等也榜上有名。

【新聞】金成洙導演繼《阿修羅》之後將攜 新作《男子漢》歸來。據電影界透露金成洙導演最近正在籌備講述因電視劇《野人時代》、《將軍之子》而聞名的金鬥漢和希拉索尼、李政載、劉智光、林華秀等人的故事的電影。
今年年初原本計劃 和鄭雨盛等《阿修羅》的演員陣容以及柳俊烈等一起投入新作。演員們也同意出演。 但是金成洙導演以劇本完成度不足為由，突然放棄企划，開始探索新的作品。
作品是日本帝國主義強佔時期被稱為所謂的’浪漫拳頭時代‘和韓國戰爭以後自由黨政權時期也包括在內的大型敘事詩的打算。 龐大的故事里有很多登場人物，因此正在考慮像《與神同行》一樣同時拍攝1、2部。
《男子漢》的1、2部將在提高劇本完成度之後，以明年製作為目標。

開場之前既事

最差禮儀獎
1位 《完美陌生人》金智秀(26票)
2位 《燃燒》全鐘瑞(9票)
3位 《暗數殺人》金倫奭(5票)
4位《門》任昌丁(4票)
馬東錫(3票)、李凡秀(2票)等也榜上有名。

做乜鳩

金智秀最大鑊
飲通頂 遲到仲要亂咁同記者講嘢

我連佢係邊個都唔知

淨係知全鐘瑞喺機場對住記者黑面

原來1月17 一黎個個禮拜都有一套上

[前導預告]《轟天暴隊》（TAKE POINT）2019年1月24日

安樂

今年除咗與神，好似冇乜戲係hit 好彩文藝片仲有burning揚威海外

電影《證人》公開預告片！由鄭雨盛、金香起主演，《我的愛》《少年菀得》《優雅的謊言》《向左愛·向右愛》導演李翰執導。該片講述負責殺人案件的辯護律師順浩和看到事件的證人且患有自閉症的少女智友之間的故事。電影於2019年2月上映。

金喜善時隔15年回歸大銀幕出演獨立電影《紙花》（종이꽃，暫譯名），與安聖基搭檔，該片是一部講述一名濟州海女的人生的獨立電影，選角結束後，明年上半年開拍。

電影《PMC:地堡》採訪，河正宇談及即將在電影《白頭山》中飾演妻子一角的秀智。

對於愛情，河正宇表示：「一直都是和男人們在一起拍攝電影，下部電影《白頭山》中的妻子一角為什麼是秀智啊？我們沒有對手戲，我全是和李秉憲在一起拍攝，和秀智分開拍攝。秀智他們是留在南韓的人，我們這邊是前往北邊白頭山的拍攝組。下下部作品《波士頓1947》也是這樣，那是帶著兩個男人一起去波士頓的故事。真的很糟糕，拍完這個電影我都44歲了，我真的很急，我在期待著愛情。」

其實金香奇扮小學生都唔會有違和感

淨係J正宇bb都夠

以麻藥王、搖擺狂潮、絕地隧戰為首，今年12月上映的韓國電影的市場佔有率為47.2%，創「近7年以來12月上映的韓國電影的市場佔有率」最低值。

陰功豬

認真估唔到

燒失樂園令人好不安

唔收得

水行俠同波希米亞太勁 波已經9xx萬票房

steven yeun把19笑聲好難忘

Swing Kids 出左戲院場次
每間戲院排得兩場
鐘意睇韓國戲真係命苦

各位手腳新年快樂
新一年睇更多好戲

波希米亞竟然咁勁 我以為係受水行俠影響
韓國人口味好難捉 一

估唔到係懸疑片

親密的陌生人好睇？

大家都拎電話出嚟果套

新年快樂
希望今年韓片嘅質素會高返啲
呢兩年真係走走地下坡

呢套係翻拍意大利片，原版非常高汁 韓版聽講幾乎係copy咁濟，如果你未睇過原版可能都值得一睇

《門鎖》新年第一炮俾咗孔孝真 睇咗一陣先發覺原來係翻拍一套西班牙片，只不過將敘事視角調轉咗 氣氛營造唔錯但驚悚感懸疑感欠奉，劇情都好易估，原版拍得順暢好多，心理驚悚勁好多，韓版後段都係啲驚悚片嘅俗套橋段，未睇過原版都可以一睇嘅

申河均、李光洙、李絮主演電影《我的特級兄弟》新年特別版宣傳海報公開，預計春天上映。
電影講述的是弱不禁風但是嘴炮一級的哥哥」世河「和有著運動實力但是缺心眼兒的弟弟」東九「，雖然沒有血緣關係但是20多年來一直生活在一起的兩個男人之間的」特級友情「的喜劇片。

由《中國城》導演韓熙俊執導，孔曉振、柳俊烈、曹政奭主演，廉晶雅、全慧珍、金基範(Key)出演的電影《逃組》公開首版預告。
該片是講述交通肇事逃逸調查組孤軍奮戰追逐只追求速度的企業家的犯罪動作片，將於1月上映。

韓版車手？

2018韓國電影票房榜（只列數本土電影&人次過100萬）
1.《與神同行-因與緣》12,271,946
2.《與神同行-罪與罰》5,871,436（2017年末上映的電影只計入2018年的票房）
3.《安市城》5,440,186
4.《完美陌生人》5,292,660
5.《1987》5,289,693（同2）
6.《毒戰》5,063,684
7.《工作》4,974,524
8.《暗數殺人》3,789,321
9.《國家破產之日》3,745,143
10.《那就是我的世界》3,419,753
11.《魔女》3,189,091
12.《偵探2》3,,152,872
13.《你的婚禮》2,820,969
14.《昆池岩》2,675,575
15.《現在去見你》2,602,273
16.《目擊者》2,524,720
17.《朝鮮名偵探：吸血怪魔的秘密》2,444,136
18.《明堂》2,087,474
19.《協商》1,967,721
20.《麻藥王》1,787,843（上映中）
21.《猖獗》1,599,290
22.《憤怒的公牛》1,593,298
23.《門鎖》1,559,016
24.《小森林》1,506,269
25.《金色夢鄉》1,387,508
26.《宮合》1,340,117
27.《消失的夜晚》1,315,726
28.《搖擺狂潮》1,195,348（上映中）
29.《風風風》1,194,229
30.《冠軍》1,128,774
31.《PMC：地堡》1,013,944（上映中）

兩套與神同第三位爭成500萬，18年票房真係慘不忍睹

原版咩名

8000轉 兩米車

sleep tight

啱啱睇咗swing kids

Swing kids票房差到

香港票房？我仲未得閒睇

行過戲院見到有宣傳了

係

我終於睇咗

好睇到。。。
拍得完全唔似韓戲

但結局好典型韓片玩法

技術
故事

馬東錫有望出演法律驚悚題材電影《不是我做的》，目前已進入最終協調階段。

《不是我做的》以所有證據都指向一個人的可疑的密室殺人事件為基礎，講述了為這一誰都不願意去接手的案件而辯護的律師的法律驚悚故事。

2019年馬東錫新作：《惡人傳》《壞傢伙們》《白頭山》《啓動》《不是我做的》。

黃晸玟出演電影《人質》（인질，暫譯名），與《老手》《軍艦島》製作公司外柔內剛再合作，目前就細節問題協調中。該片改編自中國電影《解救吾先生》，講述知名演員被綁架後發生的故事，電影選角已經結束，預計將在今年5月進行拍攝。

解救吾先生幾好睇

你知道2018年性價比最高的10大韓國電影是哪些嗎？

跟純製作費（不包含宣傳費）對比而言，對有著最多銷售額的電影進行了統計。韓國電影市場中性價比愈發重要，特別是2018年上映的百億大製作「念力」「人狼」「怪物」「猖獗」等電影均沒有收回本錢。

以觀影人次開始，第一名肯定是動員1200萬人次的「與神同行-因與緣」，但是性價比排序有所不同，接下來看看2018年性價比最高的10大韓國電影吧！

10：「目擊者」
純製作費：45億
銷售額：217億
觀影人次：252萬
性價比：4.8倍

9：「那天，大海」
純製作費：9億
銷售額：44億
觀影人次：54萬
性價比：4.8倍

8：「毒戰」
純製作費：83億
銷售額：434億
觀影人次：506萬
性價比：5.2倍

7：「偵探」
純製作費：50億
銷售額：269億
觀影人次：315萬
性價比：5.3倍

6：「與神同行-因與緣」
純製作費：180億
銷售額：1026億
觀影人次：1227萬
性價比：5.7倍

5：「暗數殺人」
純製作費：50億
銷售額：329億
觀影人次：378萬
性價比：6.5倍

4：「你的婚禮」
純製作費：30億
銷售額：236億
觀影人次：282萬
性價比：7.8倍

3：「小森林」
純製作費：15億
銷售額：119億
觀影人次：150萬
性價比：7.9倍

2：「完美陌生人」
純製作費：38億
銷售額：443億
觀影人次：529萬
性價比：11.6倍

1：「昆池岩」
純製作費：11億
銷售額：214億
觀影人次：267萬
性價比：19.4倍

宋仲基與《狼少年》趙成熙導演時隔7年再合作而備受關注的SF題材電影《勝利號》獲得了新投資發行商Merry Christmas的投資，正式進入準備階段。目前宋仲基方表示正在積極討論中，還沒有最終的確定。該片趙成熙導演準備了10年的太空科幻片，投資200億韓元，選角等工作結束後今年正式開拍。

咁要睇下啦

多產到

終於睇左burning
慢慢將你帶入戲之後懸疑成份愈黎愈重
重有d 隱喻
不得了
個女主角好似KOM_I

第13屆亞洲電影大獎主要獎項提名:

最佳電影
《燒失樂園》
《我不是藥神》
《撞死了一隻羊》
《一代巨星Sanju》
《小偷家族》

最佳導演
李滄東《燒失樂園》
萬瑪才旦《撞死了一隻羊》
Rajkumar Hirani《一代巨星Sanju》
是枝裕和《小偷家族》
陳果《三夫》

最佳男主角
劉亞仁《燒失樂園》
徐崢《我不是藥神》
郭富城《無雙》
Ranbir Kapoor《一代巨星Sanju》
役所廣司《孤狼之血》

最佳女主角
趙濤《江湖兒女》
Samal Yeslyamova《Ayka》
韓志旼《白小姐》
安藤櫻《小偷家族》
曾美惠孜《三夫》

最佳男配角
章宇《我不是藥神》
權海驍《Hotel by the River》
塚本晉也《斬、》
Vicky Kaushal《一代巨星Sanju》
黃河《翠絲》

最佳女配角
陳世娫《毒戰寒流》
丁寧《幸福城市》
許晴《邪不壓正》
松岡茉優《小偷家族》
惠英紅《翠絲》

完整名單:

超多提名 好興奮
希望佢地會有獎

白小姐 香港會唔會上
好鍾意韓智旼

burning

香港難啲，同埋呢套似係獨立片

薛耿求和全度妍主演的電影《生日》已確定為全體可觀看等級，將於2月與觀眾見面。

《生日》講述因事故失去孩子的爸爸、媽媽、弟弟以及剩下的人互相撫慰彼此痛苦的故事，以歲月號事故為原型，被稱為」歲月號電影「。

影像物等級委員會解釋道：「這是一部講述因事故失去孩子的家屬們的故事的電影，是所有年齡的人都能接受的主題，在內容、台詞、影像的表現上，全體年齡都能理解，幾乎沒有不當的表現。」

該片由NEW負責發行，曾在李滄東導演的作品《密陽》和《詩》中擔任導演部工作的李鐘彥導演執導。李鐘彥導演表示：「希望這部影片能夠與所有有難以撫平傷痛的人分享。」

李滄東入室弟子

演員金泰梨有望和宋仲基共同出演電影《勝利號》，目前正在討論中。製作費高達200多億韓元的《勝利號》是趙聖熙導演10年來一直珍藏的科幻題材電影，最初名為《閃電號》，是以宇宙為背景的冒險記，由Merry Christmas投資發行。 預計今年上半年開拍。

【2019】隨著外來、新生發行公司的崛起，今年將有17部超過100億韓元製作費的韓影上映:

樂天: 《詞典》、《老千3》、《使者》

Showbox:《逃組》、《戰鬥》、《南山的部長們》

CJ:《寄生蟲》(160億)、《EXIT》

Megabox Plus M:《國之語音》(130億)、《狩獵的時間》

華納：《長沙裡9.15》(150億)、《惡霸警察》

Celltrionenter:《自行車王嚴福童》(120億)

Ace Maker:《不傷害》

恭喜電影《燃燒》(2018)獲得法國電影評論家協會頒發的2018年最優秀外語電影獎！

由李珉載執導，鄭在泳、金南佶、嚴志媛、李秀景、鄭家藍、樸仁煥出演的電影《奇妙的家族》確定2月14日上映並公開了兩款宣傳海報，「#出現了很多僵屍 #添加了一點浪漫愛情 #動作戲相當多 #很搞笑 」。電影講述僵屍來到了一個整日被小區的人們說三道四的家族後發生的荒誕幽默故事。

呢套好似幾正 有啲屍殺片場feel

永遠的女神，生日快樂

呢套似正野

希望冇伏

獨立片睇下hkiff有無

伏

以為 國家破產之日 好鬼悶, 但係知道韓國97年爭D破產, 有120萬失業, 受IMF監管, 好似依家D 貿易戰咁樣, 睇完有野學到同反思......

以為好悶講感情未睇

同埋好LIKE睇寫實小本製作電影 , "一陣" 都幾好睇講欺凌

點解佢仲未結婚

呢套幾想睇，劉亞仁

想睇梨妹

【預告】鄭智薰、 姜素拉、李凡秀主演的電影《自行車王嚴福童》預告首發！！2月上映~該片是以日本帝國主義強佔時期成為黑暗朝鮮希望的真實人物自行車英雄嚴福童為基礎的故事。將在獨立100週年的2019年三一節到來之際為觀眾們帶來歡笑和感動。

日治時期運動片

呢d搞怪戲點都吸引過日治時期做背景既戲

原來今個星期四上

救韓大時代出左上映場次了

唔知old news左未，星期六日有take point優先場

好靚

終於啱啱睇完
個字幕又做乜鬼嘢

Cinema Guild

原來之前洪尚秀既戲都係同一間做開

burning奧斯卡已foul

終於得閒少少，有好多戲等住睇

由《韓公主》導演李秀鎮執導，韓石圭、薛耿求、千玗嬉主演的電影《偶像》受邀「第69屆柏林國際電影節」全景單元並公開了首張劇照，電影講述兩個父親一起捲入一場事件所發生的故事，2019年上映。

樸敘俊特別出演奉俊昊導演新作《寄生蟲》，作為樸社長家的前任補習老師，將非常短暫的呈現把補習老師的職位移交給基宇（崔宇植）的場面。

該片講述了全家都是無業遊民的基澤（宋康昊）這一家中集家族眾望於一身的長男基宇（崔宇植）去到IT企業樸社長（李善均）家裡面試補習老師的同時展開的出人意料的故事。該片將於上半年上映。

【劇照】發行商SHOWBOX首次公開電影《戰鬥》劇照柳俊烈，柳俊烈飾演年輕的獨立軍領袖兼狙擊手。該片為迎接光復節，預計今年八月上映。

【影展】張律導演的電影《福岡》入圍第69屆柏林影展的論壇單元，是繼2007年的《邊界》（又譯沙漠之夢）以及2010年的《豆滿江》之後第三度在柏林參展。由尹宰文、權海驍、樸素丹主演。

鄭智薰、 姜素拉、李凡秀主演的電影《自行車王嚴福童》公開海報——超越120年的完美相似度「勝利的嚴福童」，2月上映。
該片是以日本帝國主義強佔時期成為黑暗朝鮮希望的真實人物自行車英雄嚴福童為基礎的故事。

李政宰、樸正民、鄭進永主演的電影《娑婆訶》預告首次公開！2月20日上映！電影講述追逐新興宗教集團的朴牧師(李政宰 飾)面對疑問人物和事件而展開的懸疑驚悚片。

劉亞仁個毒撚思縮樣真係入型入格

【新聞】尹啓相、樸龍宇、林智妍最終確定出演電影<靈魂出竅者>，並投入拍攝。電影《靈魂出竅者》(導演尹在根)是一部講述失去記憶每12小時從他人身體中醒來的處於奇異狀況的男人尋找真相的作品。預計2019年上映。

大陸版老手

Me too 三日內睇左八部戲

題材同班底

新trailer

萬基買咗

有冇人睇緊李屍朝鮮Kingdom

說好的the king呢

老實講 預告唔吸引
萬基真係睇明星買戲

由李炳憲導演執導，柳承龍、李荷妮、陳善圭、李東輝、孔明主演電影《極限職業》上映5天，於18點58分（韓國時間）累積觀影人次超高速突破300萬！（已突破損益點！）

其速度比韓國喜劇電影票房冠軍《七號房的禮物》（1281萬）快5天突破300萬人次，比千萬電影《老手》、《奪寶聯盟》快1天，比《辯護人》快3天。

呢套聽講好撚好笑

原來係笑片來

岩岩睇左PMC 個故事 但係啲技術 同埋河正宇由頭帶到尾正撚到 可惜成套野整體都好麻麻

原來係黑仔刑警同隧道個導演 加signal個編劇
睇咗兩集，製作好精良

據最新新聞報道，由奉俊昊執導，宋康昊、李善均、趙汝珍 、崔宇植、樸素淡、張惠珍主演，樸敘俊客串的電影《寄生蟲》確定參展戛納電影節 ，並將於5月末上映。

電影講述了全家都是無業遊民的基澤（宋康昊）這一家中集家族眾望於一身的長男基宇（崔宇植）去到IT企業樸社長（李善均）家裡面試補習老師的同時展開的出人意料的故事。

《極限職業》上映第8天於今天早上八點（韓國時間）累計觀影人次突破了400萬～

其速度比歷代電影票房榜第三名的《國際市場》（12天）快4天突破400萬觀影人次，再次認證了電影的超高人氣。

呢套真係票房黑馬

《娑婆訶》公開李政宰、樸正民、李在仁、鄭進永、陳善奎的單人角色海報，該片講述追擊走上錯誤之路的新興宗教秘密的故事，2月20日上映。

由高我星、丁夏潭主演的電影《抗拒：柳寬順的故事》確定2月27日上映並公開首款宣傳海報。

柳寬順（朝鮮語：유관순/류관순，1902年—1920年），韓國女性獨立運動家，三一運動殉難者，被譽為韓國的聖女貞德。本貫高興柳氏，出生於忠清南道天安，基督新教信徒。她原是梨花學堂（今梨花女子大學）的學生。1919年3月1日，柳寬順在朝鮮京城（今韓國首爾）鐘路的塔洞公園參與反對日本殖民統治的獨立運動（三一運動）。之後她把獨立運動的消息帶返家鄉，並主導當地的獨立運動。後來柳寬順被捕，並被日本殖民當局判處7年徒刑。其後更在西大門刑務所拘留所內因為嚴刑拷問及營養不良而死，享年18歲。

柳俊烈、劉智泰、趙宇鎮共同主演的電影《錢》確定3月上映。
該片講述了想要成為富翁的新進股票經紀人一賢(柳俊烈飾)遇到神秘的作戰設計者號碼牌(劉智泰飾)後被捲入巨額資金作戰後發生的一系列故事。

柳俊烈飾演了懷著成為富翁的夢想進入汝矣島證券街的新進股票經紀人趙一賢。
劉志泰飾演作為獲得巨額利潤卻一刻也沒有停止的人物，使劇情更加投入。
在劇中飾演一咬就絕不放下的金融監督院獵犬韓志哲的趙宇振，嗅到了一賢和號碼牌展開的作戰味道，執著地追擊，給劇情增添了緊張感。

今晚舉行的《第10屆年度電影人賞》，獲獎名單如下：
年度電影人：金容華
最佳導演獎：李滄東
最佳男主角：《工作》李星民
最佳女主角：《白小姐》韓志旼
最佳男配角：《工作》朱智勳
最佳女配角：《毒戰》陳瑞妍
最佳男新人：《安市城》南柱赫
最佳女新人：《魔女》金多美
年度發現獎：全汝彬《負罪少女》
年度獨立電影獎：《負罪少女》
特別功勞獎：安聖基和鄭智英導演

香港暫定三月上 叫「炸雞特攻隊」

「韓國春節連休第四天（倒數第二天）[圍觀]」由李炳憲導演執導，柳承龍 、李荷妮、陳善圭 、李東輝、孔明主演電影《極限職業》上映14天，於15點40分（韓國時間）累積觀影人次突破900萬！

其速度比歷代在韓上映電影票房榜前10中的《國際市場》（25天）、《阿凡達》（32天）、《老手》（19天）、《漢江怪物》（24天）、《奪寶聯盟》（19天）、《7號房的禮物》（27天）、《暗殺》（20天）、《光海，成為王的男人》（31天）更快突破900萬觀影人次。

在歷代韓國電影中突破900萬觀影人次的速度位列第三，僅次於《鳴梁海戰》及《與神同行1》。

同時已成超越《奇怪的她》、《非常主播》，成為韓國喜劇電影票房榜第二名，僅次於《七號房的禮物》（1281萬）。

好撚癲 有邊個會估到 以為係平時果啲鳩流流笑片

正呀！韓式笑片其實好正

《勁舞Dancing癲》頭一個鐘同後一個鐘我懷疑係咪同一個人拍 頭段啲劇情跳得好快，唔知做乜鳩咁，後面開始漸入佳境但已經救唔返 王粗鹽又成條傻鳩咁 角色都比較平面，同導演之前啲戲爭好遠 唯一讚嘅係啲歌舞幾正 btw韓國可唔可以唔好再拍夾雜其他國家語言嘅「合拍片」好撚騎呢，睇到好出戲

我反而覺得頭段比較雜亂 有破壞力係邊段？

「沒想到會這麼火爆」

《極限職業》演員們也沒有預想到會突破千萬
人次，導演李炳憲，演員柳承龍 、李荷妮、陳善圭、李東輝、孔明紛紛抒發了自己的千萬感言。

李炳憲：有點懵。可以和一同工作，並且非常辛苦的工作人員、演員們一起開懷大笑了，感到非常幸福。最重要的是，感謝看過這部電影的人。

柳承龍：充滿感恩之心，大家聽到突破千萬的消息時都被嚇到了，根本沒有想象到會突破千萬，我想向看過這部電影的人表示感謝，向演員們以及工作人員們表示感謝，並以此感恩之心繼續努力生活下去。

李荷妮：極限職業已經和千萬個人相遇了，我到現在都不敢相信這是真的，我想把這種積極的能量傳達給看這部電影的人。我和兄弟們都不知所措，除了感謝還是感謝，今後會以更加積極的能量，充滿責任感的去努力。影迷朋友們，祝大家新年快樂！祝大家在電影看極限職業時笑的那般，2019年擁有更多的歡笑在大家的生活之中。謝謝大家！感謝我的兄弟們！一起共事我非常榮幸，你們對我而言就是「高興」二字，愛你們，祝福你們！

陳善圭：其實沒有人想的到極限職業會這麼火爆，也好像沒有人期待極限職業會突破千萬觀影人次。上映前試映會時我問觀眾「真心覺得很搞笑嗎？」的時候，充滿著擔心、期待和緊張。但是上映後看到有這麼多的人喜歡這部電影，我無限感激。

李東輝：真心的想向大家致以感謝之心。因為是又善良又好的工作人員們和演員們聚在一起完成的作品，我自己希望這部作品能夠得到大家的喜愛，但是真的做夢都沒有想到會得到大家如此熱烈的喜愛。我在電影院和大家一起看電影的時候，看到大家暫時將煩惱拋之腦後幸福歡笑的樣子，讓我對自己正在做的事情產生了自豪和某種使命感。今後會更加努力，祝大家一直健康，新年快樂！2018年我做的最好的事情就是與極限職業的相遇。

孔明：十分感謝！這是一部在拍攝時感覺到非常幸福的作品，得到了大家如此熱烈的喜愛成為了我更為珍貴的作品。不驕傲，不急躁地去努力成為最好的演員！祝大家新年快樂！承龍哥，善圭哥，荷妮姐，東輝哥，我愛你們！

《極限職業》的火爆，喚醒企划的重要性
觀眾需要的不是「高預算」和「頂級演員」，而是創新的題材和企劃力。

最近結束新作拍攝的一位製作人指責了「僅靠著名演員、名導演，認為劇本只是配件，對企划和主題毫不關心」的一部分投資人們。

《極限職業》的製作公司此前沒有什麼火爆電影，李炳憲導演《二十》之後的《風風風》未泛水花，柳承龍近幾年主演的《桃李花歌》《念力》《7年之夜》接連反響平平。在這個市場里，帶領著一群擁有失敗經驗的人們，只集中於一點，就是「保障給觀眾以笑容」，所以這是可以成功的。

《極限職業》成功的核心是「想要拍成大眾需要的電影」，以及「企划的重要性」。「企划是需要2-3年前提前預測的東西，就如預測到《極限職業》不適合名導演，名演員的這一點。」《與神同行》和《完美的他人》《青年警察》《極限職業》等電影的成功，證明瞭企劃力的勝利。

CGV戰略執導擔當表示：極限職業的千萬突破成為了讓韓國電影屆認識到題材的多樣性和企划的重要性的轉折點。事實上最近幾年的韓國電影都有著沈重的主題和刺激的題材，但是對於是否投資這部電影，還是依賴著電影中是否存在有名演員。

在夾縫之中，有意義的作品陸續登場。規模雖小，但以新鮮題材獲得滿滿收穫的同時說明瞭越來越多的觀眾朋友們在期待著新鮮的電影。

《極限職業》的火爆對於韓國電影來說是一個新的契機，它驗證了觀眾需要的不是「高預算」和「頂級演員」，而是再次告訴了韓國電影屆只要擁有創新的題材和企划力就能夠獲得大家的喜愛。

very agger

電影《偶像》柏林國際電影節宣傳海報公開，電影講述兩個人生經歷完全不同的父親被捲入同一個事件當中從而引發的一系列故事。 由薛耿求、韓石圭、千玗嬉主演，李銖真導演執導，電影入圍柏林電影節全景單元，將在3月在韓國本土上映。

Korean Cinema Today 薛耿求、全度妍封面公開（目測也是柏林電影節特供）電影《生日》講述因事故失去孩子的爸爸、媽媽、弟弟以及剩下的人互相撫慰彼此痛苦的故事。

演員樸寶劍和孔劉將合作出演電影《徐福》，電影講述的是前情報局要員基憲在擁有永生秘密的人類最初的克隆人徐福和想要佔據他的各種勢力的追蹤下，捲入危險事件而發生的故事。樸寶劍飾演克隆人徐福，孔劉飾演前任情報局要員基憲，電影將在4月開拍。

高我星主演的電影《抗拒》新版海報公開，電影講述包括獄中鬥爭在內的柳寬順烈士生平的沈重歷史故事，該片將於2月27日上映。

宋康昊、樸海日、全美善主演的古裝電影《國之語音》結束了4個月的拍攝大長征，於上月31日殺青。電影是講述為百姓創造訓民正音的世宗大王發生的不為人知的歷史故事。這是電影製作人出身的趙哲賢導演的首部導演處女作。 該片將於今年夏天上映。

太長唔quote了
講得好好，其實港產片都係一樣道理
年初二睇完套廉政風雲真係屌一聲，只靠演員carry
不過炸雞特攻隊個導演拍/寫喜劇個cv本身都唔錯 陽光姊妹淘，20 Twenty
舊年香港上過既風騷小男人好好笑

我覺得唔用腦popcorn片黎講睇得好爽

有一排冇入嚟，突然間彈出套咁收得既電影

我覺得中間講北韓, 金日成嗰度開始過火位
反而一開始舞蹈場口節奏捉得好準同埋好睇既，我寧願佢輕描淡寫政治場口好過

雖然唔係好關泡戲事，想了解下點解咁多人開post講套大陸賀歲科幻片
撇除一d假膠，唔睇影視台真係唔知有套咁既戲

好想快啲睇

套戲大陸好收得，豆瓣評分唔錯 我覺得似係紅海行動果類

我覺得同導演前作陽光姊妹淘有段距離

《我身體裡的那個傢伙》19年第一套過損益點嘅戲 輕輕鬆鬆嘅小品戲，幾啱新年睇，有笑有淚，故事完整 可惜朴成雄太少戲份，佢出場之後好笑好多 前面靠個𡃁仔撐唔起成套戲，好彩有羅美蘭 差唔多題材嘅戲，之前果套luck key正啲

「韓國電影屆的雙新喜劇之王誕生！」由李炳憲導演執導，柳承龍 、李荷妮、 陳善奎 、李東輝、孔明主演電影《極限職業》上映第19天，累積觀影人次突破1283萬！

如果你知道《非常主播》（第4），知道《奇怪的她（第3），知道〈7號房的禮物〉（第2），那麼現在你應該有必要知道〈極限職業〉（第1）。

因為其順利超越原韓國喜劇電影票房榜第一，也就是共計1281萬觀影人次的電影《7號房的禮物》，一舉成為韓國電影屆的「新喜劇之王」。

那另一個是誰呢？無論是喜劇票房榜第一的《極限職業》還是第二的《7號房的禮物》，其一番主演都是柳承龍，他成為當之無愧的「新喜劇之王」。

並且，隨著《極限職業》榮登「新喜劇之王」的同時，在千萬電影俱樂部中的排名躍居第7位（含外片），第6位（僅韓國本土片）。讓我們屏息以待《極限職業》的下一個振奮人心的好消息！

好可能上到第二位，超埋與神同行

導演前作「Miss Wife」都好正

由柳俊烈 X 劉智泰 X 趙宇鎮主演的電影《錢》兩種海報公開「想成為富人」「平凡地賺錢能成為富人嗎」，該片講述了想要成為富翁的新進股票經紀人一賢(柳俊烈飾)遇到神秘的作戰設計者「號碼牌」(劉智泰飾)後被捲入巨額資金作戰後發生的一系列故事。 3月上映。

我之前mark低咗呢套《奶奶強盜團》

唉屌 唔識講
而家中國既娛樂文化好影響香港

咁陽光姊妹淘就一定好睇過呢套

炸雞特攻隊係安樂買

《奪寶聯盟》X《暗殺》雙千萬電影導演崔東勳新作講述「2019年生活在韓國的外星人的故事」。目前正在劇本創作階段，故事情節，角色隨時有變化的可能性，最終會如何目前無從得知。

相關人士透露: 柳俊烈是映入崔東勳導演眼簾中的其中一位，無論最終是否出演，作為演員能夠出現在崔東勳導演的選角新聞裡足以證明這位演員的成長。

炸雞特攻隊 3月28上 安樂

就咁睇麻麻好笑 不過幾得意

個題材幾正 啲人話呢套係抄大陸龍蝦刑警，不過高汁好撚多

韓國1月23上畫第一日
咁岩我果日冇野做去戲院望到
懵成成入左去
除左頭5分鐘
到做完果一幕為止 笑足粒幾鐘咁制
有幾個唔係坐埋一齊既人分別笑到整跌左爆谷

認真好笑
我都推薦左好多韓國朋友去睇
個個睇完都話多謝我

另外套戲入面會出現一間炸雞店

而家因為套戲而爆紅
日日二三百人排隊
所以而家間野好似話限定果一款雞一日只整一百隻既份量,因為做到停唔到

呢單野琴日終於出咗真相
劇本係15年時中韓兩地電影合作時期嘅產物
一個故事兩個版本
而呢個概念同劇本最初係由韓國編劇諗出嚟

綠豆清又去食韓妹
比你咁講搞到好想入場

呢套真係值得睇 唔係講笑
不過唔知到時會翻譯成點 同埋唔知睇字幕會唔會笑得出
始終聽同睇字幕始終感覺唔同

同埋睇個trailer都已經有野譯得唔同左

不過到時上的話我都會響香港係咁叫朋友去睇應該

睇黎可以一戰

好撚想睇

期望好高添

香港譯開嗰個好似唔多掂 有時睇英字仲正常

票房去到韓影第四位啦

《偶像》團隊行柏林電影節紅地毯 小千

台灣就上，香港要等到3月尾可唔可以快啲上優先場

金寶拉導演的作品《蜂鳥》在柏林影展14plus單元獲得大獎，柏林評審團認為蜂鳥代表了女性主義的年齡故事，展示出了藝術家的持久成熟魅力。恭喜導演！

實有啦

不遺餘力屌鳩政府

《炸雞特攻隊》正式打破《與神同行》票房紀錄，榮升韓影票房第二位

cls

咁勁搞到有啲期待

最撚勁係佢目前為止每日票房都仲係第一

「碰到了比我更壞的傢伙」 電影《大叔》的導演李楨凡新作《惡霸警察》公開首版海報，並定檔3月21日上映。

該片由李善均、全素妮、朴海俊主演，講述惡霸警察與更為邪惡的世界對抗的故事。

由樸努利執導，柳俊烈、劉智泰、趙宇鎮主演的電影《錢》公開「錢」版人物海報，該片根據小說改編，講述了平凡的上班族進入證券市場所發生故事，3月上映。

由李滄東導演的《密陽》副導李鐘言執導，薛耿求、全度妍主演的電影《生日》確定4月初正式上映，並公開首款宣傳海報。「2014年4月以後……我們的故事」以及「沒有你的，我的生日」。
該片講述了在歲月號事故之後，失去孩子的爸爸媽媽弟弟等遺屬們和生存下來的人們克服傷痛並治癒的故事。

世界級影帝影后必睇

迎來第二全盛期的「4000萬演員」柳承龍將特別出演李俊益導演新作《茲山魚譜》，時隔8年與其再度合作，角色為薛景求弟弟丁若鏞。

柳承龍方表示：確定以特別出演的形式加盟此部電影，目前尚不清楚片中分量，及拍攝時間。

該片講述丁若鏞的兄長丁若銓進行流放生活的同時著作了魚類圖鑒「茲山魚譜」的故事，薛景求飾演丁若銓，卞約漢飾演年輕漁夫，李俊益導演將通過丁若銓和年輕漁夫的故事傳達溫暖的目光。選角結束之後將於7月份投入拍攝。

由樸熙順、陳京主演的電影《新奇士家族》公開主宣傳海報，該片講述了因父親漂亮的女性朋友登場而引發母親誤會後，為了恢復家族以往的和平，小女兒展開了荒唐而愉快的大作戰的故事，3月上映。

由申河均、李光洙、李絮合作主演的喜劇電影《我的特別兄弟》確定5月上映並公開了新的海報，「世上還有這樣的兄弟！」
該片講述的是只是身體不好的哥哥和只是腦子不好的弟弟，雖然沒有血緣關係但20年來一直生活在一起發生的搞笑故事。

由《德惠翁主》導演許秦豪執導，崔岷植、韓石圭、申久、金弘波、許峻豪、金太佑、林元熙、金元海、吳光祿、朴成勳、全汝彬合作出演的電影 《天文：問天》（暫定名）於1月23日結束了歷時4個月的辛苦拍攝，正式進入後期製作。
《天文》是一部講述世宗大王（韓石圭）和蔣英實（崔岷植）故事的電影，預計下半年上映。

又做傻仔

韓國電影由百年前誕生，至六七十年代達全盛期，上世紀九十年代起在國際舞台光芒四射，經歷漫長蛻變，取得輝煌成就。第43屆香港國際電影節與韓國電影振興委員會合作，呈獻「韓國電影一百年」專輯，精選共十部經典及全新影片，並邀請《燒失樂園》著名導演李滄東等影人來港主持大師班及映後談，韓國電影振興委員會主席吳奭根亦將親臨，勢將成為影迷熱切期待的盛事。

由《薄荷糖》（1999）至《燒失樂園》（2018），李滄東以自成一家的敘事結構及敏銳視角奠定大師風格，洞悉人性，深刻反思社會時代，在國際影壇大放異采。是次節目以全新修復的經典作《薄荷糖》揭開序幕，導演李滄東將於3月19日的放映後主講大師班，而跟李滄東合編《燒失樂園》的吳政美亦將一同來港，於《燒失樂園》放映後作對談分享，與觀眾會面交流。

洪常秀及奉俊昊等新一代導演承先啟後，勇於打破界限，同樣令人對南韓電影刮目相看。早在首作《豬墮井的那天》（1996），洪常秀已見實驗精神及作者風格，至去年新作《江邊旅館》，成熟功架更令人嘆為觀止。以驚悚懸疑風格打響名堂的奉俊昊，最新修復的成名作《殺人回憶》（2003）震驚影壇，被譽為韓國犯罪片經典。

申相玉、金綺泳、林權澤等戰後殿堂級大師，不少名導皆推崇備至，譽為南韓當代電影的奠基者。三部先驅之作《媽媽和畫家叔叔》（1961）、《異魚島》（1977）及《曼陀羅》（1981），展示南韓電影在六十至八十年代百花齊放，由清新婉約的言情片、驚世駭俗的異色作，以至探索靈性的宗教哲學電影，類型千變萬化，風格創新突破，敞開國際大門，拓展南韓電影風潮。《異魚島》與《曼陀羅》將放映最新修復版。

繼承創新精神，新秀導演另闢蹊徑，綻放不一樣的姿采。李翰執導的《證人》（2019），及新晉女導演韓家嵐執導的首作《貼近你的身影》（2018），展現別樹一幟的新風。韓家嵐亦將來港與觀眾會面，分享創作心得。

韓國電影一百年專輯
1. 申相玉：《媽媽和畫家叔叔》（1961）
2. 金綺泳：《異魚島》（1977）
3. 林權澤：《曼陀羅》（1981）
4. 洪常秀：《豬墮井的那天》（1996）
5. 李滄東：《薄荷糖》（1999）
6. 奉俊昊：《殺人回憶》（2003）
7. 韓家嵐：《貼近你的身影》（2018）
8. 洪常秀：《江邊旅館》（2018）
9. 李滄東：《燒失樂園》（2018）
10. 李 翰：《證人》（2019）

好想即場幫李滄東含

睇字都射
可以睇返薄荷糖，殺人回憶

Netflix上左the drug king

岩岩睇完綠州 發覺睇得太遲

兩個社會邊緣人嘅愛情故事文素利上咗身咁唯一缺點就係呢套劇本味略嫌重
btw希望iff撲到李滄東大師班飛

林權澤同洪常秀都想睇未開賣先興奮

唔知睇唔睇好，評價咁差

《偶像》海報加預告片

文化院將於3月呈獻韓國千萬票房大電影《鳴梁》､《光海，成為王的男人》和《復國者聯盟》! 這三套電影於韓國上映後大獲好評, 文化院希望與香港市民一同分享精彩作品, 名額有限, 請勿錯過!

1. 명량 鳴梁: 3月 14日 (星期四) 7 PM - 9 PM
- 主演: 崔岷植, 柳承龍, 趙震雄
- 片長: 122分鐘 (動作, 戲劇, 歷史)
- 級別: IIB, 青少年及兒童不宜 (建議15歲以上人士觀看)
- 語言: 韓語, 英語字幕

2. 광해, 왕이 된 남자 光海，成為王的男人: 3月 15日 (星期五) 7 PM - 9 PM
- 主演: 李炳憲, 柳承龍, 韓孝周
- 片長: 132分鐘 (戲劇)
- 級別: IIB, 青少年及兒童不宜 (建議15歲以上人士觀看)
- 語言: 韓語, 英語字幕

3. 암살 復國者聯盟: 3月 16日 (星期六) 2 PM – 4PM
- 主演: 全智賢, 李政宰, 河正宇
- 片長: 140分鐘 (動作, 戲劇)
- 級別: IIB, 青少年及兒童不宜 (建議15歲以上人士觀看)
- 語言: 韓語, 英語字幕

地點 : 韓國文化院 中環鴨巴甸街35號PMQ 元創方B座6樓
名額 : 80人
報名日期 : 即日起至 2019年 3月 10日
報名方法 :

海報

好癲
搞到我好期待

2號有優先場

《飆風特警》孔曉振, 柳俊烈, 曹政奭 3月21日 快!狠!準!

正式開優先場

唔記得今日有優先場
唯有下星期睇

我都未

泡戲po已死

《鐵雨》將拍攝續集 已完成劇本創作
故事視角將由朝鮮半島內部核戰危機，擴展到周邊國家之間的博弈

《逆權公民：1987》既製作公司負責製作
今年夏季開拍，出年上半年上映

Cred: mtime

原來已經成個星期冇推po sor

駛乜sor 我是來推post的

今日睇咗《炸雞特攻隊》好撚高汁由頭笑到落尾，係大笑果隻果5條友真係好鳩馬仔陳善圭最搶戲柳承龍反而唔突出，估唔到有申河均客串仲有最估唔到會配當年情呢首歌，果下聽到真係起雞皮總之係19年必睇韓片

原來《娑婆訶》上左，一個禮拜唔駛就破百萬入場人次登頂

上映口碑兩極

好撚期待

快啲入場，真係笑到仆街有啲荷里活笑片風格，鳩下鳩下咁

鄭雨盛套證人都上咗，巴打你iff有冇買呢套？
btw撲到李滄東大師班

其實我除左大師班之外一套都未買

你講韓片定全部？

屌又見證連登盲反，開咗個炸雞post即刻俾人狂負皮

全部

連登係咁架啦

全球平台Netflix將於4月初推出由李智恩(IU)主演的原創系列《Persona》。 這是IU首次挑戰電影，《Persona》是由任弼成、李京美、金鐘官、全高雲4位導演以不同的視線將李智恩演繹出來的4個短篇電影捆綁在一起的作品。共同出演的還有裴鬥娜 、樸海秀、金泰勳、李成旭、鄭俊元、沈達基等實力派演員。

《偶像》最新海報

小千得啲睇唔到樣嘅鏡頭

演員金倫奭 (金允石)導演出道作《未成年》公開海報，定檔4月11日上映！
《未成年》講述17歲女兒在不正常的成人世界里與同級生朋友相處的故事。

雙雙經過2-3年的深思熟慮後，孔劉、樸寶劍以電影《徐福》回歸電影圈。

《徐福》由CJ投資發行，4月開拍，是《建築學概論》李勇周導演時隔7年的回歸之作。該片講述的是前情報局要員，主人公閔基現和掌握了永生秘密的人類首例克隆人徐福之間發生的故事。為了佔有徐福各大勢力對他展開了追擊，在此之中兩人被捲入了危險事件。

孔劉在片中飾演前情報局要員閔基現，是貫穿全片的中心人物。樸寶劍在片中飾演象徵著電影氣氛的克隆人徐福，與孔劉首次展開合作，並將在電影里嘗試符合「克隆人」的令影迷驚嘆的新造型。從克隆人題材就可以看出，製作規模不可小覷。

電影《惡霸警察》公開李善均、全素妮、樸海俊、宋永彰的單人角色海報，該片講述一名私下收黑錢，對腐敗現象睜一隻眼閉一隻眼的垃圾般的惡霸警察被誣陷為爆炸事件嫌疑人，捲入大型企業的陰謀從而引發的故事，該片將於3月20日上映。

大叔個導演

孔劉係最紅嗰期潛咗成年水，呢加先蒲頭

Netfilx 入面有無韓國電影推薦阿

週末，小畫來帶大家看看2019年上映的大製作（製作費為100億韓元以上）的成績

1.柳海鎮主演的《詞典》製作費110億-損益分歧點280萬人次-最終收得285萬人次

2.孔曉振、柳俊烈、曹正奭主演的《逃組》製作費124億-損益分歧點400萬人次-最終收得182萬人次

3.Rain、姜素拉、李凡秀主演的《自行車王嚴福童》製作費130億-損益分歧點400萬人次-最終收得16萬人次（目前還在上映中）

套單車新人王慘撚到

《江邊旅館》兩款韓版海報

咁似哭聲海報

大伏

一講就好覺

呢套驚驚地係伏

無興趣

x2 麻麻地呢啲題材
之前套救韓大時代都未睇

請問邊度可以揾到有韓文字幕的韓國電影？

今日柳俊烈嚟咗星影匯謝票？

有啲難度

真係？
訂Netflix 睇會有嗎？

李滄東拎終身成就

咩頒獎禮

亞洲電影頒獎典禮，一年一度嘅鳩獎

😂👌🏼

韓國片商翻拍《無雙》，並與博納共同製作新戲

Chinese hit ‘Project Gutenberg’ to get Korean remake (screendaily)

South Korea’s Noori Pictures and Just Creative Studio (JCS), an affiliate of China Bona Film Group are teaming up to co-produce a Korean-language remake of hit crime action drama Project Gutenberg.

朴贊郁有新project
Amazon Studio, Matthew McConaughey may star

等陣貼source上黎

CGV同星影匯都有
私家靚相俾大家睇下

有冇人去左李滄東嘅大師班？

證人普普通通啦 鄭雨盛同金香起都做得好好

我睇玩死大畫家臨入場㩒下個app，呢套竟然滿座

實好多囡囡鳩叫

琴晚又唔多覺爆曬 都算多空位剩 同埋套戲4月11會上正場

聽日仲有場 諗緊睇唔睇呢套好

唔睇劇情 純睇演技其實都可以一戰

即係麻麻，咁唔睇了😂👌🏼

金香起黎左導演都喺度
其實套戲幾好睇 以為審完其實先係事實嘅開始
同埋ending好感動 唔劇透
btw polyu呢場堂座9成滿

同場
買唔到飛睇另一套戲，睇左呢套比想像中好睇
除左有條線流於俗套唔係太鍾意之外，睇得幾舒服
觀眾反應好好

情節簡單直接，單刀直入，伏線亦都好明顯，好易明白導演要表達嘅message
非常成功嘅温情片，同時又令到觀眾自我反思
好俗套，但大家開心就好

但我覺得呢場大部分觀眾笑點好低
好聽啲就叫反應好好
難聽啲就乜野都笑
鄭雨盛同金香起啲對手戲係會令人會心微笑，但無必要下下都大笑拍手

呢班人乜鳩都笑 好似特登表示出自己明白個笑位咁

今日睇江邊旅館

琴日第一次睇殺人回憶 睇完夜晚個人好

有無人喺香港睇左飆風特警

屌啦星我覺得呢條友好醜樣
曹哥哥靚仔好多

屈dee睇咗？呢套評價好麻麻，我都係不了

曹政錫梗係型啦
不過柳俊烈真係實力派嚟，可造之材

韓版幾有性趣睇

由執導《布拉芙夫人》的#林弼成#、《沒有秘密》的#李京美#、《The Table》的#金宗寬#、《小公女》的#全高雲#分別執導，#李知恩# 與#裴鬥娜# 、#樸海秀# 、#金泰勳# 、#李成旭# 、#鄭俊元# 、#沈月奇# 合作出演的短篇電影《Persona》確定於4月5日在Netflix發佈並公開海報。
另，該片因暴力性被定為19禁。

IU拍三級片

IU

Ummm 劇情都係照舊嘅套路
最好睇係柳俊烈嘅演技
同埋睇李星民做嘅老豆角色 完～

有望出擊《第72屆戛納電影節》的韓國電影

《#寄生蟲# 》
導演#奉俊昊# ，主演：#宋康昊#、#李善均#、#趙茹珍#、#崔宇植#、#樸素丹#
《#狩獵的時間# 》
導演#尹成賢# ，主演：#李帝勳#、#樸正民#、#崔宇植#、#安在洪#、#樸海秀#
《#beast# 》
導演#李正浩# ，主演：#李聖旻#、#劉在明#、#全慧珍# 、#崔丹尼爾#

【選角】演員安聖基確定出演電影《光化門》。

《光化門》講述的是2016年10月樸槿惠-崔順實門事件爆發後,因理念差異而經歷矛盾的家庭故事。安聖基飾演與兒子政治傾向不同的父親。

製作組原計劃講述政治傾向不同的父輩之間的矛盾,但修改劇本後將平行的父親和兒子作為主人公。 現在正在挑選飾演兒子的演員。

拍攝將於今年上半年開始，上映日期尚未確定。

馬東錫、金武烈、金城奎主演電影《惡人傳》海報公開並定檔5月上映！電影是圍繞偶然間成為連環殺人魔的目標的黑幫老大和為了抓住犯人的強力班刑警共同攜手, 追捕敵人展開的犯罪動作片。

李帝勳有望出演電影《盜掘》 (도굴 暫譯)。電影《盜掘》以市中心非法開採為題材，是《我的爸爸》《熔爐》《奇怪的她》助理導演樸正培的導演出道作，由《南漢山城》製作公司Cyron Pictures製作。

樸贊郁導演，將與馬修麥康納合作亞馬遜出品的首部西部驚悚劇《The Brigands of Rattlecreek》。本劇由電影《戰斧骨》的導演兼編劇的S·克雷格·扎勒擔任編劇，講述了一個壞黨襲擊西部小鎮，與之對抗的保安和醫生帶領幸存者復仇的故事。馬修有望出演醫生角色。製片人由《禁閉島》的布拉德利·菲捨爾擔任。樸贊郁導演從很久以前開始就表現出了對西部劇濃厚的興趣，這次是真的要拍了~

稻中兵團樣=,=

不過做戲幾有潛力

寄生蟲

睇第一張忍唔到佢

河正宇、任時完、裴晟祐有望合作出演姜帝圭（太極旗飄揚、長壽商會）導演的新作《波士頓1947》（보스턴 1947，暫譯名），該片講述了第二次世界大戰後首次國際馬拉松在1947年波士頓舉行，韓國選手參加馬拉松比賽的故事，河正宇飾演馬拉松選手的教練孫基禎，任時完飾演在大賽上獲得冠軍的選手徐潤福，選角完成後預計8月正式開拍。
（任時完的出演消息是河正宇在最近的粉絲見面會上透露的，任時完的經紀公司發佈正式立場是正在積極討論中還沒有最終的確定。）

幾時上?!!!!答我

炸雞特攻隊 陳善圭笑到我反櫈 5個主角啲花火好正

任時完
希望到時香港會上映

馬仔淨係個樣已經夠鳩

啱啱睇完生日 真係喊到虛脫

對殺手代父印象好深刻

係強行煽情定點？
不過影帝影后聚首一堂點都會睇

我就唔覺得係強行煽情嘅

成套戲基本上幾平淡
開展故事方式有啲老土但估佢唔到
（預告片無提及，唔劇透）

希望香港會上啦

最快都要過左5月

要睇了

話說玄彬已經引退咗好耐

元斌

終於搵到時間睇炸雞 好感動
又多一套喺香港紅到嘅韓片

其實呢套唔算好爆，唔多人討論
今日有消息話將會拍荷里活版，唔通賣漢堡包

尋日連續睇咗鄭雨盛同李政宰兩兄弟嘅新戲
《證人》係一套故事好完整嘅電影，除此之外冇乜特別兩個主角正常發揮，最尾法庭果段太過理想主義，套戲係集中講鄭同金之間嘅微妙關係，單案只係輔助

《娑婆訶》前段講好多佛教基督教薩滿嘅資訊，對宗教嘢唔熟嘅話會覺得接收困難後面開始漸入佳境，幾有邪味，個扭橋位都唔錯，算係低配版哭聲，值得一睇可惜鄭雨盛個角色後期冇乜發揮，好似亂入咁

《第55屆百想藝術大賞》完整提名名單

🎬作品賞
《工作》
《白小姐》
《燃燒》
《娑婆訶》
《暗數殺人》

🎬導演賞
尹鐘彬《工作》
姜炯哲《Swing Kids》
李滄東《燃燒》
李海瑛《毒戰》
張宰賢《娑婆訶》

🎬男子最佳演技賞
柳承龍《極限職業》
劉亞仁《燃燒》
李星民《工作》
鄭雨盛《證人》
朱智勳《暗數殺人》

🎬女子最佳演技賞
高我星《抗拒》
金香起《證人》
金惠秀《國家破產之日》
金喜愛《Her Story》
韓志旼《白小姐》

🎬男子助演賞
故 金柱赫《毒戰》
樸海俊《毒戰》
史蒂文元《燃燒》
趙宇鎮《麻藥王》
陳善圭《極限職業》

🎬女子助演賞
權素賢《白小姐》
廉惠蘭《證人》
李荷妮《極限職業》
趙敏修《魔女》
陳瑞妍《毒戰》

🎬男子新人賞
孔明《極限職業》
金民浩《Swing Kids》
金英光《你的婚禮》
南柱赫《安市城》
孫錫久《逃組》

🎬女子新人賞
金多美《魔女》
全汝彬《負罪少女》
全鐘瑞《燃燒》
李在仁《娑婆訶》
李周英《毒戰》

🎬新人導演賞
金宜奭《負罪少女》
申東錫《幸存的孩子》
李錫根《你的婚禮》
李鐘言《生日》
李智媛《白小姐》

🎬劇本賞
《工作》
《極限職業》
《證人》
《白小姐》
《暗數殺人》

🎬藝術賞
《Swing kids》音樂
《與神同行》VFX
《工作》美術
《燃燒》攝影
《毒戰》剪輯

原來仲未頒百想

紅就唔算 多得安樂霸權多院上
套戲個故仔其實係一個好好既素材，好期待有港版日版

除左入局太慢，故事太過理想化，法律劇情太過離譜之外
我都覺得幾好
睇得太多韓國陰暗戲，證人算睇得舒服

黎料！！

Here's the poster for Bong Joon-ho's PARASITE! Film is out next month in Korea and many expect to see it in next month's #Cannes2019 lineup. Stars Song Kang-ho, Lee Sun-kyun, Cho Yeo-jeong, Jang Hye-jin, Choi Woo-sik and Park So-dam. #기생충

預告

睇trailer似悲喜劇

電影《惡霸警察》以26萬觀影人次的成績慘淡退場

《大叔》李楨凡導演，李善均、樸海俊、全素妮主演，截止到目前一共26萬觀影人次，該片損益點約250萬觀影人次。在犯罪動作片中融入世越號事件的《惡霸警察》將於明天上線網絡，是否能獲得新的評價引人期待。

陰公呢套聽講劣評如潮

電影講述一家子都是無業遊民的金奇澤（宋康昊 飾）家，長子奇友（崔宇植 飾）帶著一家人的期待，到樸老闆（李善均 飾）家面試應聘課外補習老師，隨之而來所發生的意想不到的故事。預計5月上映。

個劇情好似好詭祕

預告好詭異 氣氛古古怪怪咁

同埋殺人回憶宋康昊凝視鏡頭嗰幕太印象深刻
條預告臨尾 宋戴印第安人頭飾嗰幕我聯想返

有無巴絲有睇item
想問炸彈個到點解無事

睇咗 覺得係消費世越號事件

安樂唔霸權嘅話 啲場次就會同港產片一樣下場
賣炸魚薯條都可以

睇結局睇到喊
劇透注意：

想睇

2d

2日前

靜

係一個壞左嘅post

由樸敘俊、安聖基 、禹棹奐主演的電影《使者（陰曹使者）》預告公開！講述的是懷抱喪父之痛的格鬥選手勇厚（樸敘俊 飾）遇到了驅魔祭司安神父（安聖基 飾）與攪亂世界的惡正面交鋒的故事，將在7月上映。

呢套都有得消費世越號不了

trailer正喔

演員全鐘瑞有望出演好萊塢電影《血月亮（Blood Moon）》。

《血月亮》由安娜·莉莉·阿米普爾自編自導，約翰·萊捨爾擔任製片。故事講述了一個有著奇怪而危險的能力的女孩從精神病院逃出來，在新奧爾良享樂主義的街道上重新回到現代文明的混亂中。電影靈感來自於80年代和90年代的奇幻冒險電影，並將以奇異、暴力和幽默的元素與從重金屬到意大利電子樂等一系列音樂相融合的風格製作，凱特·哈德森、克雷格·羅賓森將出演，扎克·埃夫隆也在討論中。

全鐘瑞接到的是主演角色「Lunatic（瘋子；狂人；精神失常者）」。出生於首爾的全鐘瑞在從首爾藝術高中畢業之前，曾就讀於加拿大的一所中學，高中畢業後，才進入世宗大學學習電影，因為出道作《燃燒》而備受關注。

經紀公司對此表示，《血月亮》方先提出了試鏡提議，覺得是個非常好的機會，現正在準備和進行試鏡，還沒有確定出演，所以非常慎重。」

羅美蘭 X李聖經主演的喜劇動作電影《Girl Cops》今日公開了新版海報，5月9日上映。電影講述Girl Crush搭檔的非正式調查故事，是獨立電影導演新秀鄭達完首部商業電影處女作。

無咩必要用「世越號」作劇情

雖然佢話想反映當中嘅憤怒
但出到嚟嘅原因有啲格硬囉

崔宇植繼在《釜山行》、《玉子》嶄露頭角後，攜大比重戲份的《寄生蟲(2019)》第三次戛納行。

宋康昊表示：這次《寄生蟲》裡面崔宇植比我戲份更多，很滿足很自豪。
李善均表示：雖然戲份比崔宇植少，但是很開心的完成了拍攝。

談及崔宇植的分量問題時引發現場一片笑聲。

關於崔宇植的選角花絮：《玉子》試映會後奉俊昊導演曾問崔宇植的日後計劃，崔宇植表示打算鍛鍊身體去健身，導演說今後再鍛鍊，提示自己維持瘦一點的體型，下次一起合作。

原來電影中心有上薄荷糖

特別放映左一個禮拜

波台狗撚班marvel迷笑到仆街

有興趣

長江後浪推前浪

【劇照】發行商SHOWBOX更新了今年內要上映的電影《Package》郭道元 ，《戰鬥》柳俊烈 ，《南山的部長們 》李秉憲、《完美男人》薛景求、趙震雄的劇照。

又一套閃亮人生

有冇人睇咗偶像？評價好差下

【新聞】《復仇者聯盟4：終局之戰》在韓上映第一天就掀起了觀影狂潮。

不僅拿下NAVER觀眾評分9.58，網民評分9.5，連一向嚴苛的watcha都有4.3的逆天高分。

《復聯4》在上映第一天就吸引高達134萬人次觀眾進場，一躍當日成為票房冠軍，給冷了好幾個星期的韓影市場注入了熱浪。

放映銀幕數高達2760屏，比去年上映的《復聯3》的2460還要多300，僅首日的賣出額就高達96.88億韓元，佔去全天所有電影賣出額的97.1%。

同時134萬人次的票房也刷新了由《與神同行-因與緣》（124萬人次）保持的歷代首日最高票房紀錄，到下午6點40分觀眾數就已經突破127萬人次。

除此之外，在上映的4小時30分鐘，就刷新了歷史最短時間內觀影人數達到100萬的記錄。

最終票房成績會達到多少？能否進入韓影史前10位？可以一起期待一下。（因為其實韓影史前十票房裡，是沒有任何一部MCU的作品的）

鄭雨盛、全度妍、孔曉振將前往意大利參加「第21屆意大利遠東國際電影節」，該電影節是歐洲最大的介紹亞洲電影的電影節，將於26日(當地時間)在意大利烏迪內舉行開幕式，李鐘彥執導的電影《生日》被選為開幕作品。
今年有12部韓國電影受邀在電影節上展映，除了《生日》外，還包括《國家破產之日》《安市城》《完美的他人》《毒戰》《門鎖》《極限職業》《證人》《奇妙的家族》《猖獗》《憤怒的公牛》以及《浪漫》，作為《生日》主演並獲得了金桑樹終身成就獎的全度妍和《門鎖》的主演孔曉振及《證人》的主演鄭雨盛、李奎炯將會出席開幕式。

由《考死2：教學實習》導演俞善東執導，鄭恩地、李成烈、崔允英、申柱煥等合作出演的恐怖電影#0.0MHz# 海外版權銷售至美國、加拿大等北美地區，以及英國、德國、澳大利亞、泰國、越南、香港、印度尼西亞等19個國家和地區，並有多個地方會與韓國同步上映。
《0.0MHz》將於5月29日韓國上映。

由馬東錫、金武烈、金成圭主演的電影《惡人傳》公開人物海報。該片講述組織頭目和刑警協力抓捕窮凶極惡的殺人魔的故事。電影確定5月15日上映。

呢套入咗康城午夜影展

有啲故弄玄虛
唯有單純當睇演技

荷里活版炸雞特攻隊將由kevin hart主演

EXTREME JOB, the most successful Korean comedy of all time, is getting the Hollywood remake treatment, courtesy of Kevin Hart and Universal Pictures. Film follows a police squad that goes undercover running a chicken-and-beer joint, which becomes an overnight sensation.

《寄生蟲》奉俊昊

新映食過返尋味

喺香港都睇到白小姐 用ATV個app就睇到
不過淨係喺特定時間播 如果要點播就要等一排
暗數殺人都有 都係特定時間播

《寄生蟲》新預告

安樂發行 沒有你的生日會
30/5上

係咪話消費世越號嗰套?

惡霸警察先係消費世越號

搞錯,sor

留名

原來已經頒咗百想甩得好緊要

由《犯罪都市》導演姜允成執導，金來沅、元珍雅、陳善圭、崔貴華主演的電影《國王萬歲 》公開主演金來沅的新劇照。
該片改編自同名人氣網絡漫畫，講述了木浦出身的黑社會老大參加選舉成為政界人士，改變國家的痛快故事。
金來沅飾演想要挑戰國會議員的組織頭目，既有動作戲表演，又有喜劇表演，令人期待。

車勝元有望出演災難電影《水坑》，該片由金志勳導演（摩天樓、深海之戰）執導，講述新建樓房陷入水坑後被困居民的故事，將描繪家人們和119一起營救居民的過程。

韓國獨立電影《蜂鳥》獲#第69屆柏林國際電影節# 新生代14plus國際評委會大獎！

評委會的評論為：無法相信這是導演的首部商業作品，作品的成熟，導演的成熟，還有對主人公卓越的心理描述，將感染所有觀眾。

柏林電影節的新生代單元關注兒童和青少年題材，新生代單元分為Generation Kplus（兒童組）和Generation 14plus（青少年組）。

《蜂鳥》講述1994年，在偌大世界面前徬徨的初中生恩熙遇到了漢語老師英智之後尋找生存之道的故事。

該片將於上半年上映。

好想睇呢啲獨立電影

繼樸海日確定出演後，崔岷植將加盟林常樹導演新作《天堂》，目前就細節問題協調中。

《天堂》是執導過《下女》《金錢之味》《古老的庭院》導演林常樹繼《我的親密敵人》後時隔4年推出的新作，講述進入生命倒計時的兩個男人最後一次旅行中發生的事情，選角結束後預計6月份正式開拍。

《第55屆百想藝術大賞》

「電影部門」
大賞：鄭雨盛《證人》
最佳作品：《工作》
最佳導演：姜炯哲《搖擺狂潮》
最佳劇本：金泰均《暗數殺人》
最佳男主角：李聖旻《工作》
最佳女主角：韓志旼《白小姐》
最佳男配角：金柱赫 (故)《毒戰》
最佳女配角：權素賢《白小姐》
最佳男新人：金英光《你的婚禮》
最佳女新人：李在仁《娑婆訶》
最佳新人導演：李智媛《白小姐》
最佳藝術獎：洪京表《燃燒》（拍攝）

香港會唔會有片商買李光洙同申河均套戲？？ 都幾想睇李光洙

連續睇咗好幾套
柏林檔案
惡女
女高怪談4

下女
男與女

有無人睇過

柏林仲未睇
惡女開頭場動作戲真心正，不過之後啲劇情一塌糊塗
男與女係咪孔侑果套？見評價幾高，又有全度妍

柏林好正路
惡女開波FPP咗5分鐘 睇到頭暈
不過劇情反而跟到flow
係啊（我打錯咗韓國直譯 香港叫雪國情人）

然後睇咗Scandal 同一套更加誇張嘅
我個腦PK啦今次

同之前張海報一樣 好多message

Korean Actor Song Kang-ho is First Asian Honored With Locarno Excellence Award dlvr.it/R4vxYw

今次係Screen Media發行

睇預告好似有陣伏味

康蛇在康城

呢張李善均個樣唔同咗
btw套戲評價好撚高

PARASITE is like SHOPLIFTERS on pricey Korean bath salts, and that's a wonderful thing: so cumulatively tense, funny and terrifying, it's almost unfair when it becomes utterly heartbreaking in the final stretch. Bong d'Or, please. #Cannes2019

我覺得暗數殺人幾悶下
兩個男主角又無咩火花咁

肥左

PARASITE might be Bong Joon-ho’s best movie. it bundles up all his previous work into one angry, grounded, hilarious, and painfully bittersweet story about the horrors of co-existence in capitalism.

my #Cannes2019 review:

睇咗《寄生蟲》
唔能夠講太多，但個人覺得好可能係奉俊昊最好嘅作品，技法嫻熟、立意高明，講貧富差距嗰種無力感講得相當到肉
中段揭開一重重大秘密嘅時候，不論意識定視聽處理都相當震撼，成個人彷彿俾套戲吸咗入去咁

淨係睇公司巴短評已經射咗
好開心奉俊昊終於回歸韓國社會議題

今晚康城頒獎希望有大獎攞，集氣

《戛納電影節》主競賽單元電影《寄生蟲》海外輸出至192個國家及地區，創韓影之最。

1：#寄生蟲(2019)[電影]#192個（待上映）
2：#小姐[電影]#176個
3：#惡人傳# 174個（上映中）
4：#雪國列車[電影]#167個
5：#釜山行[電影]#156個

#寄生蟲(2019)[電影]#將於5月30日在韓國上映；
6月5日法國；6月20日香港/澳門；
6月27日新加坡/馬來西亞/文萊；
6月28日台灣；6月中越南；
8月初捷克/斯洛伐克；11月22日北美；
12月初匈牙利/意大利等國家及地區將陸續上映。

6月20香港上？真唔真呀屌

最好
幾時上，咁講法唔睇唔得

下星期去首爾其中一個主要原因就係為咗睇呢套
好期待

蜘蛛清咁講就放心

快到 唔係安樂就係高先

岩岩睇完思悼，好沉重

奉俊昊好似被邀出席頒獎禮，穩了穩了
係爭在攞咩獎

見到宋康昊，QT同Sciamma

宋康昊應該係陪同奉出席，應該冇獎
sciamma都大機會金棕櫚

清有無睇live

Huge congratulations to Bong Joon-ho, who has just become the first Korean director to pick up the Palme d'Or at the Cannes Film Festival with his latest film PARASITE! A historic moment for Korean Cinema. #기생충 #봉준호 #Cannes2019

今次韓國應該可以2000萬人次票房啦

狂賀狂賀

韓狗瘋狂吹奏打飛機時間

#寄生蟲 韓國第一個金棕櫚大獎# 眾望所歸！！韓國導演奉俊昊憑借新作《寄生蟲》奪得第72屆#戛納電影節# 金棕櫚大獎！這也是韓國電影首次摘得金棕櫚。評審團主席亞利桑德羅·岡薩雷斯·伊納里多表示，《寄生蟲》獲金棕櫚9位評審全票通過！

去年，李滄東的電影《燃燒》曾拿到戛納場刊最高的3.8分，是當年金棕櫚的最大熱門，最終卻顆粒無收。今年《寄生蟲》以3.5分的成績蟬聯第一，為韓國電影拿回這座獎杯。這是奉俊昊第二次入圍金棕櫚，上一次是他執導的《玉子》入圍，《玉子》同時也是Netflix投資的電影。

奉俊昊在獲獎者發佈會上分享感受⬇️

今年是韓國電影100年，戛納給我了我一份大禮。《寄生蟲》是我之前的電影的延續，都是類型電影。我一直是一個拍類型片的導演，今天拿下金棕櫚，我非常驚喜，特別是聽說評委全體一致通過。而且是一部類型電影拿獎，我更開心了。

《寄生蟲》是我的第7部電影，我正在籌備第8部。我昨天聽有人說這部電影是典型的奉俊昊風格，我對這個說法非常高興。

唯一一次想打破「類型」的電影就是的《漢江怪物》，因為一般的怪獸電影里喜歡先把怪獸藏起來，觀眾要等一個半小時，才能看到怪獸現身，所以這部電影里，我不到30分鐘就讓怪獸現身了。

雖然今天拿金棕櫚的是我，但我不認為我是唯一一個能拿金棕櫚的韓國導演。它能讓全世界的觀眾，更關注韓國電影。

我係韓國人呀屌

禾系韓狗汪汪汪

【電影節】見證韓國電影歷史性的一刻，#第72屆戛納電影節# 金棕櫚得主——

#奉俊昊# 導演的《#寄生蟲# 》！！！

自1984年，李鬥鏞導演以《女性殘酷史：紡車啊紡車啊》，入圍一種關注單元，韓國電影開始了在戛納的徵程。

2000年，有「韓國電影教父」之稱的林權澤導演，以《春香傳》首次入圍主競賽單元。

2年後，憑借《醉畫仙》再次入圍的他，拿下了最佳導演獎。

2004年，樸贊郁導演的《老男孩》拿下評委會大獎（當年的評委會主席還是昆汀），更成為如今國外觀眾最熟悉也是最喜歡的韓國電影。

同年入圍的還有洪常秀導演的《女人是男人的未來》，然而到去年為止，洪常秀導演已經有10部作品入圍戛納。

3年後，李滄東導演的《密陽》和金基德導演的《呼吸》均入圍主競賽單元。

而全度妍，也憑著《密陽》中的表演獲得影后，成為韓國演員至今為止唯一一位在戛納獲得演員類獎項的演員。

2009年，樸贊郁憑借《蝙蝠》再次拿下評委會大獎。

2010年，李滄東導演的《詩》獲得最佳劇本，而一同入圍的還有林常樹導演和全度妍的《下女》。

2012年，洪常秀導演的《在異國》和林常樹導演的《金錢之味》一起入圍主競賽。

除此之外，2005年，柳昇完導演的《哭泣的拳頭》獲得國際評論家協會獎。

2010年洪常秀導演的《夏夏夏》，2011年金基德導演的《阿里郎》也分別獲得一種關注單元大獎。

2013年文秉坤導演的《Self》更是拿下了短片競賽單元的金棕櫚大獎。

2016年，韓影開始越發地閃耀在戛納舞台。

樸贊郁導演的《小姐》入圍主競賽，儘管沒有斬獲，後拿下英國電影學院獎最佳外語片。

《釜山行》在午夜單元首映，不僅是當年韓國本土唯一的千萬電影，更是席捲亞洲的票房黑馬（在台灣、香港、馬來西亞，均打破韓國電影在當地上映的票房紀錄）。

同樣在午夜單元的還有羅泓軫的《哭聲》，鬼怪神力的疑團，引發了中韓一系列的解讀。

2017年，奉俊昊導演的《玉子》和洪常秀導演的《之後》入圍主競賽，《惡女》和《不汗黨》入圍午夜展映單元。

2018年，暌違8年的李滄東攜《燃燒》入圍主競賽，獲得場刊史上最高3.9分，儘管憾失金棕櫚，但也拿下了費比西國際影評人大獎和攝影大獎凡爾根獎。

2019年，韓國電影誕生的100年，35年的戛納挑戰，韓國電影終於做到了。

唔使打飛機wor
人地今次真係實力 洲際彈道導彈

好似會好好睇

香港幾時上

由《狼少年》的趙成熙導演執導，宋仲基、金泰梨、陳善圭出演SF韓影《勝利號》獲香港華誼騰訊50億韓元（約3000萬人民幣）投資，並表示劇本展現了獨到的世界觀及完成度。

《勝利號》以宇宙為背景，講述了往返於星球之間的冒險故事。電影選角結束後將於7月份投入拍攝，預計2020年上映。

「勝利」號

咪寫咗6月

啱啱睇完羅美蘭嘅『女警』
頭三份一有啲悶 跟住漸入佳境
整體都係公式化設計

最意外有兩位男演員突然客串
一出場真係有觀眾嗌

Check 咗韓文真係個個勝利
希望會改名啦

惡人傳台灣率先上映
呢套安樂似會買埋，似惡女果類

好樣衰

陪審員們
透過首次實行「陪審員制度」帶出何為法律
劇情充滿韓式處理手法 峰迴路轉兼有喊有笑
暫時最鍾意呢套

未成年
用青年角度去睇父母出軌問題
片名不但係指兩位「未成年」嘅學生
更諷剌父母面對問題嘅態度
不過結局飲牛奶嗰段⋯⋯有啲恐怖

我的特別兄弟
一個凹 一個凸 互補不足
同「我的麻煩大佬」/「媽寶兄弟」一樣
笑片包裝大量淚點嘅典型溫情電影

上流寄生族
6月27日上映 我諗唔會多院上

陪審員係咪文素利果套？咁似12怒漢嘅？

未成年以新導演嚟講巴打覺得o唔ok？

馬仔同madam

「Who is the beast？」由《徬徨之刃》的李正浩導演執導，李聖旻、劉在明、全慧珍、崔丹尼爾主演電影《Beast》公開首版海報並定檔6月末上映。

《Beast》講述為解決動搖大韓民國的殺人案而展開激烈較量的兩名刑警之間的較量的故事。

千萬電影導演柳承莞的外柔內剛製作公司將攜手金容華導演的製作公司dexter studios拍攝新作《逃脫》，由柳承莞導演執導，下半年開機。

該片以90年代索馬里內戰中被孤立的駐外使節們堵上生死的逃脫事件為主題，以韓國外交史上空前絕後的實際故事改編。

該片原本是金容華導演要拍攝的作品，後面先開始製作《與神同行》便擱置了。兩位導演經過多次商議，決定此次合作。

係文素利個套
題材似但完全唔係嗰回事

未成年收貨啊 尤其係男導演處理女性題材
但我真係諗唔到點解結局要咁做

lm

估唔到套錢力世界幾好睇
唔識佢堆術語都睇到好入神

今日睇完
好正

好想快啲二刷

今日諗過二刷 但都係等香港上再睇

『惡人傳』
警黑合作 以暴易暴
結局意想不到咁正

『0.0MHz』
以為係「昆池岩」 點知係精裝追女仔
認真驅鬼變成觀眾恥笑位
真係把鬼

巴打又長駐韓國睇戲羨慕
btw惡人傳係咪犯罪都市果種風格

btw似乎轉咗27號先上正場

撞正呢期多戲先至飛

個人覺得唔算 雖然係限制級但冇想像中咁血腥
不過幾有趣大家都係差唔多時代背景

笑撚咗

《第72屆戛納電影節》主競賽單元金棕櫚獎影片《寄生蟲》本週六韓國觀影人次達112.6萬，拿下當日票房冠軍。影片在韓上映三日累計觀影人次237.2萬。

有機衝千萬

星期日累積到330萬

0.0MHz 唔好睇?
睇過漫畫第一個故事, 係咪唔洗睇, 大致劇情相同

有D想睇15/6有, 但得三個院上

唔好睇完全係垃圾

韓國電影100週年，特別適合給大家分享/推薦下「韓國電影資料館」（Korean Film Archive）的Youtube官方頻道了，它上傳了幾百部韓國電影，全部免費觀看，而且以「年代」和「導演」「女演員」等多個主題劃分，多數都有英文字幕，感興趣的朋友可以去康康。

暑假檔上映的電影(部分)製作費:

CJ:《#Exit# 》總製作費130億韓元
樂天:《#使者# 》純製作費90億韓元，總製作費100億韓元以上，7月31日上映
Megabox Plus M:《#國之語言# 》總製作費130億韓元，7月24日上映
華納兄弟(韓國):《#長沙里9.15# 》總製作費150億韓元，7月上映

鄭雨盛和郭度沅將通過《鐵雨2-首腦會談》(暫名)與梁佑錫導演再次見面。
導演楊宇錫新推出的《鐵雨2-首腦會談》延續了《鐵雨》的世界觀，同時描繪了為了韓半島統一而發生的強國的利害關係。像副標題「首腦會談」一樣，計劃講述韓國總統、美國總統和朝鮮最高層的故事。鄭雨盛在《鐵雨2》中將飾演韓國總統。 郭度沅在《鐵雨2》中將飾演朝鮮最高層負責人，展現與前作180度完全不同的面貌。

鐵雨1幾正，天馬行空

由宋康昊、樸海日、全美善主演的電影《國之語言》發佈首支預告片，7月24日上映。

《國之語言》講述為了百姓甘願付出一切去創造「訓民正音」的世宗及本著不屈不撓的信念和世宗一起同甘共苦卻沒有被歷史記載的一群人的故事。

溫和行動懶人整合包［唔衝唔做前線都幫到手］

I think he’s had nips and tucks

為恩地而睇…劇情真係

好耐冇上水估唔到香港會買女警

真係估佢唔到

parasite

巴打睇咗了？

係~油麻地睇幾多人

幾點場？

夜場

《上流寄生族》雖然唔係神級但都非常高質素奉俊昊喺商業同藝術之間拿捏得好準繩，由前段黑色喜劇轉到後段驚慄都遊刃自如，毫無違和感，中段揭開謎底到到結局係一氣呵成，睇到哇哇聲視聽享受亦都一流最估唔到係李善均戲份唔多，反而崔宇鎮有極多發揮有錢老婆個角色都好出

記錯崔宇植先啱

寄生上流族 真心唔錯

Exactly
等陣二刷

遲少少要睇返朴素淡套代表作

我就認為係黑祭司們

agger雖然未睇

黑祭司

好似有係Netflix上架

「是與惡靈為伍，還是跟惡靈對抗」👿 由《青年警察》導演金柱煥執導，樸敘俊、禹棹奐、安聖基主演電影《使者》公開定檔海報。

該片講述的是有著失去父親傷痛的格鬥冠軍勇侯(樸敘俊飾)遇到驅魔祭司安神父(安聖基飾)後，與擾亂世界的惡勢力對抗的故事，7月31日上映。

呢套好似幾cult，又打拳又驅魔

世界上共有233個國家和地區，原本海外輸出至192個國家及地區的《寄生蟲》新增包含印度，南非，冰島，保加利亞 等10個國家及地區，累積海外輸出至202個國家及地區，再度更新其自身記錄。

海外輸出排行榜

1：#寄生蟲(2019)[電影]#202個（上映中）
2：#小姐[電影]#176個
3：#惡人傳# 174個
4：#雪國列車[電影]#167個
5：#釜山行[電影]#156個

河正宇與尹鐘彬導演再合作口頭答應出演他的新作《蘇里南》，該片是以在南美國家蘇里南成為毒品王的韓國人的真實故事為基礎創作的作品。
尹鐘彬導演正在考慮將《蘇里南》拍成電影或者電視劇，之前與CJ計劃拍攝成電影作品，但考慮到要使用大量的海外工作人員和演員需要投入不少經費所以最近考慮拍攝成電視劇，並且與Netflix正在討論中。
導演目前正在以大後年製作為目標積極準備中，而河正宇目前正在拍攝《白頭山》的最後部分，將在9月份投入到姜帝圭導演的《波士頓1947》，明年初拍攝金成勳導演的《被綁架》，之後再拍攝《蘇里南》。
尹鐘彬導演與河正宇的第五次合作以及《蘇里南》與Netflix的相遇都值得關注。

「忠武路新起之星 」崔宇植繼《小狗狗》後加盟電影《警官之血》，該片由《孩子們...》、《回歸(2007)》的李圭滿導演執導，改編自被稱為警察推理巨作的同名日本小說，講述不得已不成為警察的一家人的故事，將展現高密度的神秘推理。

崔宇植在片中飾演繼爺爺和父親之後成為警察的同時，揭開警局里被掩蓋的先祖死因的主人公孫子一角，今年冬天開機，2020年上映。

《犯罪都市》第二部導演將變更，姜允成導演不再繼續執導。
姜允成導演近日為宣傳電影《國王萬歲》時透露《犯罪都市》續集他不再擔當導演，只是參與企划，他將投入新作《Hip Daddy》之中去，而續集的導演由參與了《犯罪都市》和《國王萬歲》的李尚龍執導，這也是他的處女作。李尚龍導演在《犯罪都市》從最開始的創作就參與其中，所以對劇情演員都有充分的瞭解，目前續集也處於劇本創作階段，續集將講述怪物刑警馬錫道（馬東錫飾）遭遇新的犯罪勢力的故事。第一部等級是青少年不宜觀看，為了讓更多的觀眾看到電影第二部計劃製作成15歲以上可觀看的等級。

柳海真繼《鳳梧桐戰鬥》、《勝利號》後，有望加盟犯罪動作電影《金浦》，該片以飛機綁架事件為題材，是《高齡化家族》導演宋海成時隔6年的回歸之作，下半年開機。

由《殺人者的記憶法》導演元信延執導，柳海真、柳俊烈、趙宇鎮主演的電影《鳳梧桐戰鬥 》公開兩款宣傳海報。
電影是以在1920年在中國吉林省鳳梧洞中獨立軍聯合部隊擊潰了日本第19師團越江追擊大隊並取得了巨大勝利的鳳梧洞戰鬥為背景的影片，講述了在鳳梧洞戰鬥中迎來了大韓民國獨立軍成立後首次勝利，創造這個奇跡的獨立軍們在4天里生死搏鬥的故事，8月上映。

金惠秀將出演電影《我死去的那天》(내가 죽던 날，暫譯名)，飾演女主人公賢秀，該片講述現實與自己的人生規劃大相徑庭的人們鼓足勇氣改變人生的故事，賢秀是一名接到了一個少女自殺案件後迎來人生轉折點的警察，電影將於下半年開拍。

全度妍有望出演《犯罪都市》、《國王萬歲》導演姜允成新作《Hip Daddy》，該片講述接受精子捐贈生下孩子並獨自撫養的職場女性因孩子突然生了急需器官移植的病之後去尋找精子捐贈者的同時發生的動亂故事，該片將於下半年開機。

由曹政奭、林允兒、高鬥心、樸仁煥、金智英等合作出演的電影《EXIT》公開首款宣傳海報，「因為就業、戀愛 和各種嘮叨而非常疲憊的我們，真正的災難來了！」
該片講述的是青年無業遊民龍南(曹政奭 飾)在母親七十大壽派對上偶然遇到的大學學妹(林允兒 飾)，因不知情的有毒氣體覆蓋市中心，在非常情況下緊急逃離，是一部災難動作片，預計將於7月上映。

《海雲台》、《國際市場》雙千萬導演尹濟均時隔6年將攜音樂劇改編電影《英雄》回歸忠武路，該片是講述安重根義士的130億大製作。

選角時，黃政民因《人質》《請解救我於惡》等電影拍攝行程無法加盟該片。在音樂劇和電影屆廣受好評的曹承佑也是候選者之一，但是傳聞他已經謝絕出演。

金高銀確定出演韓國首部音樂劇改編電影《英雄》，由雙千萬導演尹濟均執導，先前音樂劇演員鄭成華確定出演男主角。

電影《英雄》講述的是1909年10月在中國哈爾濱射殺了伊藤博文後，得到了日本法院死刑判決的殉國義士安重根生命最後一年的故事。金高銀在片中飾演的是目睹明成皇后死去的朝鮮最後一個宮女「雪熙」一角，收集日本的主要情報，積極支持獨立運動的堅韌型角色，下半年投入拍攝，2020年上映。

李聖旻、劉在明、全慧珍、崔丹尼爾主演電影《Beast》公開角色海報。
《Beast》講述為解決動搖大韓民國的殺人案而展開激烈較量的兩名刑警之間的故事，6月26日上映。

宋仲基、金泰梨、陳善圭、柳海真確定攜手登船《勝利號》，《狼少年》的趙成熙導演構思10年，7月開機。

該片講述韓國電影史上首次以無邊無際的宇宙為背景，至今為止沒看到過的看點和故事的別樣性SF大製作電影。能賺錢的事情都會去做但依舊是窮光蛋的「勝利號駕駛員」泰浩一角由宋仲基飾演，以非同小可的氣魄要操控宇宙因此引導「勝利號」的善長一角由金泰梨飾演，「勝利號」的甜蜜陰森家務男樸Tiger一角由陳善圭飾演，柳海真將在片中嘗試韓國電影史上首次試圖的機器人動作捕捉和聲音演技。

《魔女》導演樸勳政導演採訪提及電影《魔女2》的拍攝計劃。表示因為有讓人惋惜的角色所以有考慮在續篇的時候讓他們復活，就此他還做一下大家覺得崔宇植飾演的貴公子一角是否要復活的調查。
目前還是劇本修改階段，預計明年年中進行拍攝，2021年上映。

2019年上半年韓國電影市場觀影人次達史上最高值，接近1.1億。首先是1-2月的#極限職業# 聚集1626萬人次，然後是3-4月的#復仇者聯盟4:終局之戰# 聚集1390萬人次，接下來是5-6月的#寄生蟲# 聚集923萬人次，#阿拉丁# 也聚集700萬人次。業界人士表示：7月份開始會有#獅子王# 、#使者# 、#出口# 、#國之語言# 等大作陸續上映，預計今年的韓影市場會整體性擴大。

原來炸雞爭100萬就過到鳴梁

關於演員全美善的死訊，全羅北道全州完山警局轄區派出所相關人員透露「發現全美善時其已死亡，目前正在調查案件的具體經過」，更有警方相關人員透露「查看監控錄像後並未發現有人進入全美善的房間」「發現時其為上吊死亡，並未有任何他殺的痕跡，也未曾發現遺書」。據悉全美善此次之所以前往全州酒店是為了29日、30日兩天在當地出演的話劇《#和娘家母親的三天兩夜#》，今日演出原定於韓國時間下午兩點進行，製作方也緊急叫停，將為觀眾進行退票，30日的演出也緊急進行了換角。而早前官宣全美善加盟的KBS2台新劇《#綠豆傳#》和目前正在宣傳期的《#國之語言#》片方都頗為震驚，全美善在25日還曾參加過新片《國之語言》的製作發表會，其在新片《國之語言》中飾演昭憲王后一角，該片恐成其生前遺作。

姜棟元、李貞賢、李萊 、權海孝、金珉宰、具教奐正式確定加盟電影《釜山行》續集電影《半島》並於6月24日投入拍攝。

《半島》講述《釜山行》後4年，為了從因前所未聞的災難而成為廢墟的半島中逃出而進行最後戰鬥的故事。

韓國人拍香港示威好有電影feel

啲背景景音樂

講開韓國導演奉俊昊，新作《上流寄生族》固然是一部相當成熟厲害的作品，但說起韓國最經典的電影，《殺人回憶》絕對是列入三甲之內，此片是導演奉俊昊的成名之作，亦是影帝宋康昊的代表作之一。

知道影迷們等到頸都長～ 電影中心將會放映兩場「連環放映」《殺人回憶》加《上流寄生族》！👏🏻👏🏻另外，凡購買「連環放映」戲票的觀眾，由7月3日起憑著含票值的票尾可親臨百老匯電影中心會員部換領《上流寄生族》的超精美插畫海報壹張❗️

精美插畫海報由南韓國寶級速寫藝術家金政基(김정기, Kim Jung Gi) 用了共13小時徒手畫出來，他把奉俊昊所有電影作品的最經典的一幕徒手畫出，超厲害啊！

#由韓國直送到香港
#奉俊昊所有經典作品精彩呈現你認得出幾多部呢?

兩場「連環放映」數碼復修版《殺人回憶》+《上流寄生族》
◆ 14/7 (SUN) 12:45
◆ 21/7 (SUN) 15:20
購票請往:

▉▉▉▉▉▉數量有限，換完即止▉▉▉▉▉▉
條款及細則：
*是次禮物換領活動Insight Pass票尾將不可換取禮品。
*是次禮物換領活動使用贈劵戲飛人士不可換取禮品。
*百老匯電影中心保留最終決議權。

多謝支持！

✌️我哋開咗Instagram喇～(終於) ✌️ follow我哋喇

兩套一炮睇哂都幾係野

連環好消息

15/8 搶錢大屍殺 （奇妙的家族）- 巴福斯發行
22/8 驅魔使者 （使者）- 安樂發行

炸雞真係好好睇，唔計個尾

【票房】獲得第72屆戛納國際電影節金棕櫚獎的電影《寄生蟲》(導演 :奉俊昊，主演宋康昊、李善均、趙茹珍、張慧珍、崔宇植、樸素丹)上映53天，在昨日(7月21日)超過了1000萬名人次的票房！終於！！！恭喜！！！今年第二部本土千萬電影誕生了👏

幾經辛苦終於過千萬
btw sorry好耐冇上水

唉....大家都要小心

韓國翻拍《七月與安生》「怪物新人」金多美確定出演電影《再見，我的靈魂伴侶》，該片翻拍自中國電影《七月與安生》，講述13歲相遇的兩個朋友之間歷經14年的相遇分離、友情愛情、憧憬嫉妒的故事，預計明年上半年開拍。

金多美fit周冬雨個角色喔

由趙震雄、孫賢周、樸熙順、高昌錫、金瑟祺、尹博、金閔錫主演的電影《戲子們：言論操縱團》公開新的宣傳海報。該片以朝鮮八道為舞台，講述操縱風聞擺弄民心的戲子們創造「世祖」美談的同時改變歷史的故事，8月21日上映。

由《青年警察》導演金柱煥執導，樸敘俊、禹棹奐、安聖基主演電影《使者》不僅收到了「第23屆幻想國際電影節」的正式邀請，並且海外銷售了57個國家和地區，其中包括了香港和台灣。
該片講述的是有著失去父親傷痛的格鬥冠軍勇侯(樸敘俊飾)遇到驅魔祭司安神父(安聖基飾)後，與擾亂世界的惡勢力對抗的故事，31日上映。

玄彬將攜手黃晸玟以Two Top形式出演林順禮導演新作《交涉》，該片以中東為背景，比起動作戲更集中於人物之間的故事。
《交涉》是將2007年在阿富汗發生的韓國人被綁架事件改編而成的電影，講述了為營救被恐怖分子綁架的23名韓國人而孤注一擲的男人和幫助他的助手之間的故事，黃晸玟飾演外交部企划調整室室長「鄭在浩」，玄彬飾演不惜性命拯救人質的國情院要員。
電影由Megabox Plus負責投資和發行，預計明年初在約旦開拍，明年下半年上映。

久違黃政民

以OCN電視劇《壞傢伙們(2014)》為主題，馬東錫、金相中、金雅中、張基龍主演電影《壞傢伙們：大電影》公開首版海報並定檔9月上映。

該片由電視劇《血檢》《壞傢伙們》 的韓正勳編劇執筆，《殺人依賴》的孫勇浩導演執導，是史無前例的運壓車輛逃走事件發生後，為了抓住消失的犯罪者而再次齊聚的「壞傢伙們」之間的犯罪娛樂電影。

電影《老千：One Eyed Jack》公開第一版海報。

電影《老千：One Eyed Jack》由《突然變異》的導演權五光執導，樸正民、柳昇範、權海孝、李光洙、林智妍主演。本部老千講述聚在一起的老千們在賭上性命的一戰中孤注一擲的故事。電影將於9月上映。

宋仲基、柳昇範有望合作出演電影《波哥大》，目前正在積極討論中。該片由《少數意見》導演金成宰執導，講述了90年代移民到哥倫比亞的30代韓國青年在波哥大傳統市場定居後發生的故事，是一部犯罪懸疑片，選角結束後將於今年12月在波哥大投入拍攝，該片90％海外取景。

薛耿求、樸海秀將以Two Top加盟《監獄》導演羅賢的新作《夜叉》，該片講述在中國瀋陽活動的國情員同時也是海外特工隊的領導（薛耿求）和被降職成為國情員的檢察官（樸海秀）一同尋找北韓失蹤高層人士的動作電影。

《夜叉》中將出現北韓，日本等國家諜報員之間的故事，引得電影屆矚目。下半年開機。

由鄭址宇執導，金高銀、丁海寅主演的電影《柳烈的音樂專輯》公開第一版預告片，電影將於8月上映。
該片講述IMF時期大學畢業那一代年輕人和當時人們的故事，男女主人公像從廣播里傳出的歌曲一樣，偶然相遇，經過長時間的反復相遇，互相調整頻率的過程。

劉亞仁、樸信惠以Two Top形式正式確定將出演災難電影《孤苦伶仃》 (alone)，該片由「家」（國家破產之日，黑司祭們）製作，由新人導演趙日型執導，講述因急劇擴散的來歷不明的病毒而無法被管制的都市裡，完全被孤立的生存者的故事。

劉亞仁飾演在悲觀混亂的情況下也自我守護的「俊宇」一角，將展現具有說服力的一面。樸信惠飾演直視極限環境，幹練地創造自身生存技術的「宥斌」一角，將展現成熟的一面。該片將於下半年開機。

由《技術者們》導演金泓善執導，成東鎰、裴晟祐主演電影《變身》公開定檔海報，海報中寫著「變成人類模樣的惡魔」，該片講述了變身為人類的惡魔隱藏在一個家庭里發生的怪異又令人毛骨悚然的故事，8月上映。

呢套幾有gimmick韓國今年上好多神怪片：裟婆訶、使者同呢套

第24屆春史電影獎獲獎名單

最佳導演獎：《寄生蟲》奉俊昊

最佳新人導演獎：《暗數殺人》金泰均

最佳編劇獎：《寄生蟲》奉俊昊和韓鎮元

技術獎：《猖獗》特殊化妝 皮大成

最佳女主角獎：《寄生蟲》趙茹珍

最佳男主角獎：《暗數殺人》朱智勳

最佳女配角獎：《寄生蟲》李正恩

最佳男配角獎：《燃燒》史蒂芬·元

最佳女新人獎：《負罪少女》全汝彬，《小森林》秦基周

最佳男新人獎：《極限職業》孔明

奇妙的家族留意咗好耐估唔到香港會上

由《Luck Key》導演李桂碧執導，車勝元、嚴彩英、樸海俊、全慧彬等出演的電影《加油李先生》確定9月中秋檔上映並公開了一款宣傳海報。

該片是一部喜劇電影，講述像孩子一樣的爸爸哲秀（車勝元 飾）和像大人一樣的女兒新星（嚴彩英 飾）之間發生的喜劇故事。

由李海俊、金炳書執導，李秉憲、河正宇、馬東錫、全慧珍、裴秀智主演的電影《白頭山》 於21日完成了歷時5個月的全部的拍攝，正式進入後期製作。
該片是講述火山爆發的災難電影，李秉憲飾演阻止火山爆發的朝鮮要員，河正宇飾演韓國要員，馬東錫飾演地質學教授，全慧珍飾演為阻止火山爆發而努力的人，裴秀智飾演河正宇的妻子，預計今年冬天上映。

今日

8月22

慘 仲有排等

好耐無見佢拍戲咁

屌 做左散水撚

又一套偏冷門戲
估唔到冇人買允兒套exit

唉 我覺得韓國電影好敢言
原來佢地都自由過香港好多

exit口碑好似ok 睇下有無人執

Exit呢d偽大片反而無人買

Golden Scene 買咗
九月五上

而家香港真係冇得同日韓比

我覺得幾年前致敬 無間道 個套 新世界已經超左班
港片真係無優勝 地道個d 就唔賣埠
劇情片又唔夠人寫得好
淨係瘋狂拍d70s 80s 黑社會片
唔係吸毒就貪污屈人個d 岩啦 岩晒

搶錢大屍殺好有驚喜
好正 推介
不過好似上埋今日完

搶錢大屍殺咁快落畫
仲唸住星期日同fd 睇

睇左,又幾過癮

好野來，但太少人睇，發行商唔識推套戲
笑位好濕鳩，同fd睇應該會好開心

同埋對白譯得幾過癮
澤佢，澤佳，卜翠

好耐無呢d 片種

係咪cult嘢嚟？
咁快落畫

有冇人睇咗驅魔使者，呢套好有性趣

真心今年有邊套港產片係有口碑？0呀，係0呀dllm

淪落人

呢套計上年吧，上年一路儲口碑儲落今年

EXIT得Golden Scene有?

高先發行，但係未上映喔ching

睇咗驅魔使者，普通驅魔片一套，中間略嫌重複同拖沓，好鍾意朴敘俊同安聖基嘅互動，睇得好舒服睇完我更加推薦年頭套娑婆訶，佛教天主教薩滿因果輪迴共冶一爐，內容好豐富，好有追看性

娑婆訶 評價我覺得低估左
我覺得好睇wo

李政宰 拍呢d 好岩呀

喺影視台揾唔到《驅魔使者》嘅討論post，所以入嚟呢post想放低兩句觀後感

唔知有冇巴打睇完呢套戲之後同我有一樣嘅感覺，就係呢套戲嘅故事架構真係好似Marvel啲英雄片都講主角嘅起緣，獲得能力之後嘅迷茫，解開心結之後打boss，打唔過遇到危險就覺醒，跟住ko個boss大團圓結局，成個流程真係好似英雄片

可能係因為我有呢種感覺，睇完之後我係以睇英雄片嘅心態去評價呢套電影。首先我係覺得呢套戲對我嚟講係幾有新鮮感，雖然劇情唔突出，甚至可以話冇乜驚喜，但係佢將一啲血惺、驚悚、令人不安嘅恐怖畫面加入英雄片嘅呢個設計令我覺得幾有趣，因為大家都知道迪士尼只係會拍合家歡電影，我諗MCU係唔會拍一套有以上元素嘅英雄片，所以我覺得《驅魔使者》將恐怖驚悚同英雄片溝埋一齊係幾有特色。

不過正如都有巴打提過，電影嘅中段劇情有少少拖，我就直程覺得個劇情無乜特別好或者係可以讚嘅地方。有巴打將呢套同另一套一樣係講宗教嘅電影《沙摩訶》嚟做比較，我就覺得唔係太比較到，因為我覺得《沙摩訶》係賣劇情嘅懸疑恐怖片，而《驅魔使者》只係一套故事背景同宗教有關嘅popcorn movie。既然係popcorn movie，咁個劇情冇太大可觀性都預咗㗎喇，所以我都唔會喺呢方面特別扣分。

其實我本身對呢套戲冇乜興趣，我係見咁啱就時間，戲院張poster又寫《與神同行》班底，我先入場睇下。睇完之後感覺都唔錯，如果有巴打得閒想睇套popcorn movie消磨下時間，對劇情冇乜要求，又唔怕恐怖嘢嘅，我覺得可以入場觀摩下嘅

多謝巴打咁詳細影評
驅魔使者確實係superhero movie嚟後尾係直頭格鬥驅魔如果下集又係咁玩就冇意思同埋真係唔好信啲宣傳，一向都係譁眾取寵另外上年套魔女其實都幾似英雄片，值得一睇
娑婆訶資料搜集方面做得好足，如果唔識啲宗教嘢前面係會睇到一頭霧水，資訊非常多，但後面慢慢解謎係好吸引導演之前套黑祭司聽講都唔錯

呢張啲色好正

恐佈片

算係 勁少人睇
但我睇嗰場氣氛好好

花椒之味 但呢套戲唔好彩了

大致上好同意你地既講法
以popcorn片黎講，驅魔使者節奏真係唔夠爽
但我覺得驅魔使者好睇過與神同含

[韓國電影] 驅魔使者 討論

鍾国濤不過呢套本身都冇乜性趣

宋康昊和李秉憲確定將聯袂《觀相》導演韓在林新作《#緊急宣言#》 （Emergency Declaration），繼《共同警備區JSA》（2000）、《三個傢伙》（2016）和《密探》（2016）之後第四度合作。「緊急宣言」是航空術語，指飛行器面對災難狀況，機長在無法實現正常飛行的情況下下達的無條件著陸宣言。而該片也正是一部航空災難電影。

睇viu時間表, 下星期六播1987逆權公民

好撚嬲呀！好撚嬲呀
唉

Exit評價似乎唔錯，下星期上映
晞哥話字幕有抽香港政局水

下星期好多戲岩睇

電影節睇咗惡霸魔警殺人狂，又睇返搶錢大屍殺，遲啲寫幾句先

期待
聽講惡霸魔警殺人狂好正
不過近期無乜心機睇戲 入少左戲院

無記錯得一句

第一次睇嘅時候點估到呢加香港會咁

比套戲更狼死
831仲癲過721

聽日上Exit極限逃生

洲立發行 李順載

exit故事超簡單就係跑逃生,但出奇地唔錯幾緊湊,睇得過

洲立玩到咁偏

Exit有驚喜喎，屌打驅魔使者
故事簡單直接
雖然係新導演作品，但好成熟
唔怪得當地票房完爆驅魔
見監製名有柳昇莞，應該幫左唔少忙

陀槍師奶 x 新紮師姐
19-09-2019 上映

岩岩睇完又真係估唔到幾好睇 雖然劇情都係果類野 但係佢啲場景同求生位既設計真係同埋曹政奭做得好落力 整體娛樂性高睇得過癮 唔怪得口碑會咁好

雖然我主要係睇允兒 但套戲真係好睇 首歌又正 大發

佢兩個都幾襯 可惜曹政奭已經結左婚

首歌叫咩名?幾好聽

睇完Exit，個感覺真係唔錯，兩粒鐘好似好快過咁

唯一想講下嘅就係男主角咁大隻咁fit，呢type高大威猛嘅男仔喺現實有乜可能溝唔到女

極限運動溝落災難片係幾新穎，中間有段temple run好撚正，夾埋段配樂不過啲攀石場口略嫌重複，同埋尾段都係大路嘢，個災難源頭、解決方法都係草草了事，不過新導演嚟講係幾猛料票房方面允兒有好大加乘

dadadada果首？

this movie is worth seeing for its three-D effects and the excitement it generates. It kept me on the edge of my seat the entire time. The majority of the movie is flashbacks to the incidents before the main characer is arrested. There's an unexpected twist in the plot towards the end of the movie. The Mummy also behind with a flashback to Imhotep's past

自從睇完初戀築跡佢教李帝勳打車輪之後就好鍾意呢個演員，實力派但奈何都係半紅不黑

呢首

이승환 - 슈퍼히어로(SUPERHERO)

曹政奭扭屎忽

曹政奭教打車輪好on9

謝

[突發] 韓星金義聖現身銅鑼灣！！！

chorus好似國貨城既弱

《過春天》韓版海報，韓譯《16歲的春天》

壞傢伙電影唔知香港會唔會上呢

台灣有，香港就一半半，有馬東錫可能都有人買嘅

【速報】雖然小畫不常發社會新聞，但這條真的不得不發。

歷經了28年，電影《殺人回憶(2003)》的原型，華城殺人案的嫌疑人終於找到了！

1986年至1991年間，在華城共發生了10起連環殺人案，雖然投入了180萬名警察,，但是因為當時調查方式的限制，令事件陷入了迷宮，由於技術限制無法確定DNA的主人，所以真凶一直無法找到。

而最近因為京畿道南部地方警察廳在開始重新調查華城連環殺人案的過程中，掌握了A某（50歲）是案件真凶的主要線索。

據悉，警方在找到嫌疑人後，委託國立科學搜查研究院對一直保留在院內的受害者內衣殘留的DNA和嫌疑人的DNA進行比對分析，結果發現了與DNA一致的嫌疑人。

該嫌疑人的DNA與10起連環殺人案中的2起DNA一致。

但因為因為最後一次犯罪發生在1991年4月3日，15年的公訴時效已過，所以無法對兇手進行判罰，警方正考慮公開兇手信息等方案。

真相可能會遲到，但永遠不會缺席。

不枉我追兇三十幾年，終於沉冤得雪

睇預告似係自殺特攻隊

但唔係太好睇 覺得有dd hea

我梗係想公佈啦
監已經唔使坐 過左咁多年自由生活

既然政府唔可以要佢坐監 可唔可以叫韓國市民私底下令佢唔小心跌親呀 無理由一個犯左咁多件案既人 之後既日子仲可以咁自由

私鳥

【#殺人回憶兇手原型被抓# 目前因性犯罪案件被判無期徒刑】韓國媒體18日報道，韓國警方通過DNA比對，確認了韓國華城連續殺人案的嫌疑人。嫌犯現年50歲，目前涉嫌其他事件犯罪，目前收監在監獄中。韓國媒體報道，由於超過時效，無法就華城殺人犯之名給予處罰。韓國媒體也公開了嫌犯了獄中的照片。《殺人回憶》就是根據該案改編。

1986年至1991年，連環凶案兇手致10名女性受害，1人幸存。

警方也表示，10起案件中，目前，2起案件的DNA鑒定結果相符。

這名嫌疑人目前因1994年對自己妻子的妹妹進行強姦後殺害並且棄屍，被判無期徒刑。

原來94年已經坐緊無期徒刑

好鍾意韓國懸疑片同連環殺人犯之類
有咩好介紹

我覺得個新導演拍得好醒目 套戲既細節好好玩
出奇地驅魔使者咁cliche都多人睇過exit，後者值得多d人睇

Btw 選角幾有驚喜，我鍾意個結局
雖然都係大路野，但睇得幾開心
片尾曲好似jpop

追擊者

鄰居-都有懸疑味幾好

捉住那傢伙 唔睇劇透都應該有驚喜既

新d 既 (比上面新)致命目擊 都幾緊張.

啱啱買咗飛 千玗嬉套버티고要坐第一行
有啲卻步唔想睇添

正呀喂，巴打仲買咗邊啲？
有冇買閉幕果套致允熙

呢套無呀 時間夾唔到

買咗呢啲
韓片 유열의 음악앨범，비밀의 정원，초미의 관심사，갱，버티고，종이꽃
台片 灼人秘密，返校，陽光普照，江湖無難事
越南片 Goodbye Mother，Home Sweet Home
港片 Suk Suk
其他 Ema，Coming Home Again

【協會消息】B2B頭炮——石井裕也的《他的情歌》開拍
【HKIFFS News】B2B kicked off with Ishii Yuya’s HIS LOVE SONG

由天畫畫天影業和香港國際電影節共同策劃，「B2B」（Back to Basics）電影計劃的頭炮—— #石井裕也（《字裡人間》、《東京夜空最深藍》）執導的《他的情歌》（暫譯）已於9月15日在橫濱率先開拍。

「B2B」計劃一共邀請六位導演，以「愛情征服一切」為主題，以低成本挑戰電影藝術的界限。其他導演包括 #蔡明亮、#張律、#翁子光、#陳翠梅 和 #楊瑾。

張律

This movie is worth seeing for the excitement it generates and its three-D effects. It kept me on the edge of my seat the entire time. The majority of the movie is flashbacks to the incident before Lee Man is arrested. There's an unexpected twist in the plot towards the end of the movie. The mummy also begins with a flashback to Imhotep's past.

唔知今年aff有冇張律，佢d戲幾有趣

堆台灣片最有性趣
韓片淨係識算主流果兩套

Netflix買左柳烈

香港蘋果日報 孔劉新作《82年生的金智英》孖緋聞女友鄭裕美演夫妻 抱女似足《屍殺》

電影亦落實會於11月7日在香港上映，
💕令孔劉粉絲終於在大銀幕再見到Oppa😍😍

《#82年生的金智英》11月7日 #這是妳和我和她的故事
#孔劉 #鄭裕美 #孔劉鄭裕美三度合作 #無聲吶喊 #屍殺列車 #南韓總統文在寅 #國民MC劉在錫 #防彈少年團隊長金南俊 #BTSRM
#82년생김지영 #정유미 #공유

安樂快手

快到岩岩先係ig見到預告

無錯
但因為仲未買機票 有幾套韓片可能睇唔成

aff有

嘩‼️嘩‼️嘩‼️嘩‼️ HKAFF2019完整片單出爐！
TA-DA! HKAFF2019'S FULL LINEUP IS FINALLY OUT‼️

知道大家等咗香港亞洲電影節2019片單好耐啦！而家可以率先參考網上版宣傳小冊子，揀定心水電影！

✨網上版宣傳小冊子︰
⚠️10月6日(日) 下午1點鐘 開始賣飛⚠️

【購票辦法】
1. 親身到以下7間戲院票房購買，請注意不設跨院售票︰AMC Pacific Place (PP)、百老匯電影中心 (BC)、百老匯 The ONE (TO)、MOViE MOViE Cityplaza (MM)、MY CINEMA YOHO MALL (YOHO)、PREMIERE ELEMENTS (PE)、PALACE ifc (IFC)
或
2. 上網購買（百老匯院線︰ / AMC︰）

今年有好多韓片，一陣節錄出嚟

香港亞洲電影節2019韓影片單:

《義筆容辭/詞典》(Mal-Mo-E: The Secret Mission)
導演: 嚴柔那
演員: 柳海真/尹啟相

《82年生的金智英》(Kim Ji-young, Born 1982)
導演: 金度英
演員: 鄭有美/孔劉

《福岡》(Fukuoka)
導演: 張律
演員: 權海驍/尹宰文/樸素丹

《找到我/請尋找我》(Bring Me Home)
導演: 金勝友
演員: 李英愛/劉在明/李源根/朴海俊

《我們與愛的距離/蜂鳥》(House of Hummingbird)
導演: 金寶拉
演員: 朴智厚/金璽碧/鄭仁基/李勝妍/朴秀妍

《我們仨》(The House of Us)
導演: 允佳恩
演員: 金娜妍/金詩雅/朱藝琳/安智浩

《韓幗起義/抗拒：柳寬順的故事》(A Resistance)
導演: 趙民鎬
演員: 高我星/金璽碧/金藝恩

《自由一戰/自行車王嚴福童》(The Cyclist King)
導演: 金佑成
演員: 鄭智薰/姜素拉/李凡秀

《陰謬/偶像》(Idol)
導演: 李銖真
演員: 韓石圭/薛耿求/千玗嬉

自由一戰據聞爛到仆街
睇韓國YouTuber狂屌套戲

偶像都係
上面果堆就咁睇都有5套岩心水
82年就等安樂正場算

偶像我覺得導演完全係眼高手低
睇演員都唔錯嘅

Thanks

啱啱睇新聞話認埋罪，估唔到有生之年可以捉到個犯

二刷完殺人回憶 正撚到

#韓國影訊# 樸贊郁將執導重製版喜劇恐怖片《職場殺手》。本片將翻拍自2005年由科斯塔-加夫拉斯執導的同名電影，故事根據Donald Westlake的小說改編，講述一個因為外包而被裁掉的化學家，他想出了一個解決方案來消除他的競爭對手。樸贊郁表示，「我還沒有開始拍攝，但我希望這部電影能成為我的傑作。我想把這部法語片重制為英文版。」

雞腸版
Busan: Park Chan-wook to Remake Costa Gavras’ Dark Comedy ‘The Ax’

“Old Boy” director Park Chan-wook says he is getting ready to make comedy horror film “The Ax.” The film would be a remake of the 2005 film by Greek-French director Costa Gavras, which was itself a adaptation of a Donald Westlake novel.

The story involves a chemist who is make redundant due to outsourcing, and devises a solution to eliminate his competition.

“I have had a lifetime project to make a film titled ‘The Ax’,” Park said in an open talk with Greek-French director Costa Gavras, held at the Busan Cinema Center on Sunday, at the Busan International Film Festival. “I’ve not yet started filming, but I wish to make this film as my masterpiece.”

原來今個星期有套咁既戲

SKH@Busan（好似係）

不鳥

本來諗住買完hkaff去睇，趕唔切放棄

巴打唔好浪費生命
btw原來呢套韓文譯做暗戰

原來呢個post開咗差唔多一年

好垃圾架 少睇鬼片，但故仔幾有趣

今日先留意到#1係咁

搞錯 安樂先岩

釜山行2殺青：韓國超高口碑喪屍片《釜山行》的續集《釜山行2：半島》殺青！續集女主角李貞賢在ins上曬出照片並配文「電影《釜山行2：半島》拍攝結束！2020年夏天！請多多期待！！！」

《釜山行2：半島》講述前作中的喪屍病毒擴散到整個半島後，國家形同虛設，人們艱難生存。第一部的導演延尚昊回歸執導，除了女主角李貞賢之外，姜棟元(《檢察官外傳 》)、李來(《素媛》)等加盟。前作男主角已死，孔侑不會回歸續集。

聽講呢套高汁
btw點解唔改做逆權辭典

前日睇咗雄仔套퍼펙트맨
韓式改編越寫越衰

之前出過張官方first look

食住個勢應該好快有得睇

翻拍intouchables果套？我見到啲評價好差

Brief takes with… Bong Joon-ho

“Even the trash can was expensive.” —The Parasite director on Psycho, facial mud-masks and not scratching the furniture.

It was never too early to call Bong Joon-ho’s Parasite a masterpiece. We knew back in May, when the #BONGHIVE hashtag was born in a Cannes queue and the festival reactions started. Soon after, Parasite became the first Korean film to win the coveted Palme d’Or. The wild class satire is the highest-rated narrative feature film on Letterboxd in 2019, our highest-rated film of the past decade (news the director was happy to hear), and, as many have recommended, best seen with as little prior information as possible.

Unless, of course, you’re a mega-stan of director Bong, in which case it will suit you to know certain things: frequent collaborators are back, most notably Song Kang-ho, who leads Parasite’s ensemble with thrilling focus and wild abandon; the highly specific cinephilic inspirations; and the production design, which is meticulous to the point where it was a budgetary issue, as we discovered when we put a few questions to Bong Joon-ho this week.

You’ve already talked a lot about the production design of Parasite, but since these spaces are essential to the psychology of the story, please tell us more about the two houses: the Kim family’s cramped basement apartment, the Park family’s minimalist mansion (designed by fictional architect “the great Namgoong”).
Bong Joon-ho / 봉준호: Most of the narrative happens in two spaces, and all the houses you see in the film—the rich house, poor house, neighborhood surrounding the poor house—were built from scratch. For the rich house, I already had a basic sketch of the structure as I wrote the script. I had specific requirements in terms of what the characters would or would not be able to see from certain positions, where they could eavesdrop, how they would move from one position to the next, and the like. I handed that rough sketch to the production designer [Lee Ha-jun], and he worked with actual architects to ensure that the house looks beautiful and believable, while meeting all my demands.

Also, the DP [Hong Kyung-pyo] and I wanted to use natural sunlight as much as possible, so we observed the sun’s position throughout the day to determine the direction and design of the house. In terms of interior design, the production designer filled the space with very expensive furniture, props, and décor; even the trash can was expensive. I remember the production designer and line producer being very anxious on set and pleading with us to be careful not to scratch anything as most of them were rented.

For the poor neighborhood, the art and set department actually visited neighborhoods scheduled to be redeveloped, and went inside abandoned homes to take the doors, window sash, tiles, and other materials to build the set with. They ended up adding a realistic texture to the neighborhood; even Korean audiences didn’t realize it was all built. And due to the flood sequence, we had to build it in a water tank. We filled it up with water on the last two days of shooting there. We added in facial mud masks to give the water that sewage color. Great skincare for my actors.

What film is the definition of a South Korean masterpiece?
The 1960 film The Housemaid by Kim Ki Young is a true Korean masterpiece. The film was restored by Martin Scorsese’s The Film Foundation and screened at Cannes Classics. It’s also available in the Criterion Collection.

You’ve talked before about how 1970s American cinema inspired you to become a filmmaker. Can you name some specific films that particularly made you go “this is what I have to do”?
I watched many films by John Carpenter, Brian de Palma, Sam Peckinpah, but ultimately, all these filmmakers are part of the Hitchcock lineage. Hitchcock still remains as one of my biggest inspirations.

Did you catch The Irishman yet?
I’m dying to see The Irishman. I really cannot wait.

What’s your go-to comfort movie? The one that you’ll always put on, no matter what, and how many times do you think you’ve seen it?
I’ve watched Psycho more than 50 times. Also, Tim Burton’s Ed Wood, Jonathan Demme’s The Silence of the Lambs, and David Fincher’s Zodiac.

Finally, we’d like you to name some newer-generation directors that the Letterboxd community should have our eyes on.
Ari Aster (Hereditary, Midsommar), Ali Abbasi (Border, Shelley), Yoon Ga Eun (The World of Us, The House of Us), and Jennifer Kent (The Babadook, The Nightingale). (See the Letterboxd list.)

(註: The House of Us AFF有得睇)

有買the house of us之前都有介紹過the world of us，好好睇，講兩個細路女點由好朋友變反面，劇本好細膩，睇到好多細路嘅黑暗面

【小三坐正？】洪常秀撇元配唔成 金珉禧傳懷孕

韓片《下女誘罪》的37歲女星金珉禧，大前年傳出與多次合作的58歲導演洪常秀發展不倫戀，兩人於前年3月公開承認是相愛關係，洪常秀更為了金珉禧申請與結婚逾30年的元配離婚，不過離婚訴訟打足近三年都冇結果，今年6月法院判洪常秀敗訴，其離婚申請被駁回。

由洪常秀執導、金珉禧主演的《江邊旅館》雖然獲邀出席「第24屆釜山國際電影節」，但二人就未有現身，而他們的近況亦成為話題，於昨日播出的《Section TV 演藝通信》就公開了二人一起外出的照片，兩人於本月6日在寓所停車場被拍到新照，有知情人士透露有傳金珉禧於5月時懷身孕，所以聽到此消息後，媒體就進行了採訪，不過當日見金珉禧就不似有懷孕的迹象，腹部依然平坦兼手腳纖幼，但疑似剪掉一頭長髮。

另外，洪常秀與元配於1985年結婚，育有一女，洪常秀爆出婚外情後，隨即搬離屋企。洪常秀目前正與金敏喜同居，兩人多次外出被捕獲。

好詳細

太長唔quote了
奉俊昊個推介list真心正

姜棟元呀嗚呀 好掛住佢

【HKAFF2019加場消息】

大受歡迎的前哨放映《義筆容辭》(Mal-Mo-E: The Secret Mission) 加場！

在日本帝國無孔不入的陰霾下，朝鮮半島有一班人日夜奔波，編撰出首本屬於朝鮮人的韓語辭典，對抗要把他們文化抹除淨盡的力量。

19/10 (Sat) 1:30pm BC
27/10 (Sun) 7:25pm BC
28/10 (Mon) 7:25pm BC

🎟購票請往 Ticketing:
百老匯院線︰

屌呢套垃圾直接出碟

好似90年代低成本港產三級片vcd封面

有金基德個名其實唔使整個咁既封面可能仲多人睇

屌

I saw Along With the Gods twice on the big screen and watched it once on DVD. It came up to expectations.

是枝裕和《真相》韓版海報

🇰🇷韓國電影推介🇰🇷（上）

HKAFF2019的韓國電影，套套皆是矚目之作，今日率先介紹的有︰入選柏林影展論壇單元的《福岡》、李英愛回歸大銀幕之作《找到我》、韓國爭議之作《82年生的金智英》。

🔹《福岡》Fukuoka | 張律
大學時期的好兄弟因愛上同一個女生而反目，二十八年後，其中一人在首爾經營二手書店，仍未忘掉當年的遺憾。他平靜的生活，卻因鄰家少女的出現，掀起了變化。在她的鼓勵之下，大叔和少女一起遠赴日本福岡，尋找現已成為酒吧老闆的老友。突如其來的三人行，會令大叔冰釋前嫌，還是越走越遠？

🔹《找到我》Bring Me Home | 金勝友
闊別大銀幕14年，李英愛強勢回歸，飾演一位瀕臨崩潰邊緣的母親，誓要尋回被擄走的兒子。兒子失蹤6年，赫然傳來疑是孩子下落的消息，母親決定隻身走到漁村，奈何惡人想把孩子留下當生財工具，將她拒諸於門外。母親唯有在雷雨交加的晚上，以極端手段再闖虎穴，充滿張力和暴力的畫面教人觸目驚心。

🔹《82年生的金智英》Kim Ji-young, Born 1982 | 金度英
同名小說改編而成，直擊韓國家庭和社會上的性別不公議題。金智英一直按照社會規範下的女性身份生活，直到一天她好似被附身一樣，言行如同自己的母親一般，丈夫決定帶她接受心理諮詢。小說面世以來飽受爭議，甚至在電影改編計畫期間出現全國請願反對，這段「不可言說」的故事面對社會壓力仍被搬上銀幕，值得關注。

🎟購票請往 Ticketing:
百老匯院線︰
AMC︰
📙網上小冊子 Online Booklet:

✴️ HKAFF 網頁 website:
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

🇰🇷韓國電影推介🇰🇷（下）

HKAFF2019的韓國電影，套套皆是矚目之作。今日介紹的兩套電影，都描繪朝鮮人在日據時期下的反抗故事。

⚫️《韓幗起義》A Resistance | 趙民鎬
取材自韓國獨立運動，以年輕革命女義士柳寬順為原型。日佔時期，韓國爆發三一運動，十七歲少女上街帶領逾二百萬韓國民眾抗爭，卻被捕囚禁在女子地下監獄，受盡百般凌辱。她非但沒有噤若寒蟬，反而挺身感召其他囚犯打破沉默，在獄中共同高呼「大韓獨立萬歲」。黑白鏡頭下的獄中景象，格外銳利。在最壞的時代，讓我們為這位巾幗英雄及所有因抗爭犧牲的義士獻一闋輓歌。

⚫️《自由一戰》Race to Freedom: Um Bok Dong | 金勝友
日據時期的朝鮮，大日本帝國為展示國力，舉行單車比賽炫耀日本專業單車手的厲害。可是，朝鮮單車手嚴福童卻擊敗所有日本車手勝出，成為朝鮮民族英雄。故事改編自真人真事，並由久別幕前的Rain鄭智薰飾演單車手嚴福童。儘管他只是一個艱苦奮鬥的運動員，沒有其他歷史英雄的豐功偉績，但他卻是當時朝鮮人民在絕望中的重要精神支柱。

🎟購票請往 Ticketing:
百老匯院線︰
AMC︰
📙網上小冊子 Online Booklet:

✴️ HKAFF 網頁 website:
✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

唔明點解用座山？代表舊石頭？

堆poster同洪尚秀張律堆戲同一個風格

yes特別啲潦草

係，觀景石嚟

義筆容辭ok喎雖然都係離不開公式套路 但係至少四平八穩 而且節奏劇情都去得好順 有煽情位但係可以接受 柳海真做呢啲角色完全難唔到佢整體黎講都幾唔錯安樂入左手 有興趣可以等正場

等正場

唔經唔覺，咁就兩年

沙夫迪兄弟《上流寄生族》觀後感

飢渴誘罪？

趙震雄同薛景求套 完美男人 好難睇
改編 法國個套[觸不可及]

Bong Joon-Ho on the reception of Parasite

【海報】由崔岷植 X韓石圭主演的電影《天文:問天》首次公開海報，12月上映。電影講述的是想要創造朝鮮天空和時間的"世宗"(韓石圭 飾)和天才科學家"張英實"(崔岷植 飾)之間隱藏的故事。由導演許秦豪執導。

【海報】演員李英愛、劉在明、樸海俊主演的電影《尋找我吧》新版海報公開，11月27日上映。
電影講述鄭妍(李英愛飾)接到6年前失蹤的兒子的消息後，在陌生的地方、陌生的人群中尋找著孩子，從那裡開始的故事。

aff買咗呢套

【海報】李秉憲、河正宇、馬東錫、全慧珍、裴秀智主演的電影《白頭山》海報公開，12月上映。電影講述白頭山火山爆發臨近，人們為應對這一情況孤軍奮戰的故事。
相關新聞提到該片將在12月18日上映。

安樂ready

我都買咗 但原來有發行商買咗

呢套竟然有人買

本身諗住聖誕去首爾睇
但後尾諗諗吓
唏 安樂一定買啦

李英愛嘛我aff都買左

應該係因為李英愛復出
双喜電影發行

今年啲韓片好啱心水，仲買咗：我們仨、我們與愛的距離、福岡

福岡

果然係安樂買咗
1月1上映 聖誕優先場

正想post安樂上商業大片永遠最快手

有錢賺就快手

諗住今個星期睇金智英
聽講韓國果邊啲男權撚屌到仆街

之前喺the one睇優先場 7成左右都係韓國人

真心韓國女人睇完會有好大共鳴

睇完覺得係一套正常發揮嘅公式化劇情片，冇乜驚喜，正因為成套戲係圍繞金智英去寫，佢寫得太多，去到中段已經覺得重複拖沓，導致最尾果幾場戲有種爆唔起嘅感覺，可能女性睇會更加有共鳴掛

配合韓國社會現況嚟睇會幾buy嘅
商業片咁嘅題材真係突破

啱啱以身試伏睇『自由一戰』

嘩屌
啲CG係我所睇嘅韓片中最差嘅一套
劇情 演員 以至運鏡都係非常垃圾

可惜今年有另一套仲差過佢 做唔到爛片王

邊套？

난폭한 기록

幾年前拍完 拖到主角入完伍 退役後先上到

【消息】重磅！忠武路最強組合誕生！演技派演員李秉憲將出演樸贊郁導演新作！！

根據採訪結果，李秉憲目前已確認出演樸贊郁導演新作，正在調整行程中。據悉此前早已邀約，因為2020年即將拍攝的盧熙京編劇新作行程婉言拒絕。

據消息整理報道樸贊郁導演執意本次新作主角非李秉憲不可，因此甚至親自到LA與李秉憲見面，最終李秉憲接受了提議，此次合作才最終得以達成。

在24屆釜山電影節上樸贊郁導演曾提及「《職場殺*手》在我看來是我畢生的企划，科斯塔·加夫拉斯導演拍攝了法語版，我決定要拍攝英語版」但關於本次新作，目前究竟是哪部作品，暫沒有準確定論。

外語片都可以提名奧斯卡演員獎嘅咩？

上年Roma都有提名女主+女配
所有美國公映嘅電影(不論產地)都可以角逐奧斯卡所有獎項

我而家先知可以咁

《上流寄生族》超越《教父》成Letterboxd評分最高電影

好睇係好睇但有點兒過譽

韓影導演們的下一部作品都是什麼呢？

1：樸贊郁表示目前只集中於一部作品，是偵查內容和愛情內容對半分的韓國電影。李秉憲日程太滿是否出演尚未有定論。
2：崔東勳正在準備外星人往返於過去現在未來的電影，1部和2部同時拍攝，柳俊烈、金泰梨確定出演。相關人士表示第1部中將以金宇彬和柳俊烈為主線。
3：韓在林正在準備飛機上發生的災難電影《緊急宣言》，相關人士表示該片會包括飛機上發生的生化學恐怖，會聚焦於人物心理，還包括著家族愛。宋康昊、李秉憲主演，明年2月開拍。
4：金泰勇正在準備電影《仙境》，講述在不遠未來的假想世界「仙境」中多個人物之間發生的故事。湯唯、裴秀智、樸寶劍、鄭裕美、崔宇植有望出演，明年上半年開拍。
5：羅泓軫導演已和Show Box簽約下部作品，正在寫劇本具體未確定。

最期待羅泓軫

5
不過唔知等幾耐

x2

另外，奉俊昊最近接受訪問 (呢排oscar campaign好撚多訪問，多到費事post)，話籌備緊兩套戲，一套韓文一套英文，前者係一套構思長達18年嘅恐怖片，後者改編自一宗2016年CNN新聞嘅寫實片

兩星期前嘅相
洪常秀休息近兩年終於開戲

N年磨一劍

18年

條trailer又剪得幾好

哇屌 真係會俾佢呃咗

電影節睇咗，呢類題材其實幾啱韓國拍，個頭開得唔錯，但後面就...都係果啲

如果咁嘅劇本其實真係要搵個風格化導演拍
搵『沒有秘密』或者『不汗黨』嘅導演仲好

《第40屆青龍電影獎》今日頒發各項大獎，今年在《第72屆戛納電影節》上斬獲金棕櫚大獎的影片《寄生蟲》不出意外地成為了今晚最大贏家，斬獲了包括最佳影片在內的五項大獎。影後被在《寄生蟲》中飾演女主人的趙汝貞獲得，影帝則被鄭雨盛憑借《證人》爆冷從宋康昊手中奪走。

以下為第40屆青龍獎完整獲獎名單：
最佳影片：《寄生蟲》
最佳導演：奉俊昊《寄生蟲》
最佳男主角：鄭雨盛《證人》
最佳女主角：趙汝貞《寄生蟲》
最佳男配角：趙宇鎮《國家破產之日》
最佳女配角：李姃垠《寄生蟲》
最佳劇本：《蜂鳥》金寶拉
最佳新導演：李相槿《極限逃生》
最佳新人男演員：樸海秀《量子物理學》
最佳新人女演員：金慧埈《未成年》
最佳攝影照明：《搖擺狂潮》
最佳剪輯：《搖擺狂潮》
最佳美術：《寄生蟲》
最佳配樂：《婆娑河》
技術獎：《極限逃生》（武術指導）
最佳短片獎：《Milk》
最高票房獎：《極限職業》
人氣獎：李光洙、李哈妮、樸烔植、林允兒

原來今日青龍獎女主女配都係寄生蟲唔覺呢套戲啲演員有咩咁突出

第40屆青龍電影獎提名作品:

最佳作品獎:《極限職業》《寄生蟲》《蜂鳥》《Swing Kids》《EXIT》

導演獎: 姜炯哲(Swing Kids)、奉俊昊(寄生蟲)、元新淵(鳳梧洞戰鬥)、李炳憲(極限職業)、張宰賢(娑婆訶)

最佳男主角: 柳承龍(極限職業)、薛景求(生日)、宋康昊(寄生蟲)、鄭宇盛(證人)、曹政奭（EXIT）

最佳女主角: 高我星(抗拒:柳寬順的故事)、金惠秀(國家破產日)、林允兒(EXIT)、全度妍(生日)、趙汝貞（寄生蟲）

男配角獎: 姜其勇(最普通的戀愛)、樸明勳(寄生蟲)、李光洙(我的特別兄弟)、趙宇鎮(國家破產之日)陳善圭（極限職業）

女配角獎: 金璽碧(蜂鳥)、樸素丹(寄生蟲)、李姃垠(寄生蟲)、李哈妮(極限職業)、張英男(變身)

新人導演獎: 金寶拉（變身） 、金倫奭(未成年)
李尚根(EXIT)、李玉燮(鮎魚)、李鐘彥(生日)

新人男演員獎: 孔明(極限職業)、金聖喆(長沙裡)、樸海秀(量子物理學)、樸炯植(陪審員)、丁海寅(柳烈的音樂專輯)

新人女演員獎: 金慧埈(未成年)、樸持厚(蜂鳥)、樸慧秀（Swing Kids)、李在仁(娑婆訶)、崔秀英(girl cops)

劇本獎:《國家破產之日》《極限職業》《寄生蟲》《蜂鳥》《娑婆訶》

攝影照明獎:《寄生蟲》《鳳梧洞戰鬥》《娑婆訶》《Swing Kids》《EXIT》

剪輯獎:《極限職業》《寄生蟲》《鳳梧洞戰鬥》《Swing Kids》《EXIT》

音樂獎:《寄生蟲》《娑婆訶》《Swing Kids》《EXIT》《柳烈的音樂專輯》

美術獎:《寄生蟲》《鳳梧洞戰鬥》《娑婆訶》《Swing Kids》《柳烈的音樂專輯》

技術獎:《變形》(分場)、《鳳梧洞戰役》(武術)、《娑婆訶》(視覺效果)、《Swing Kids》(服裝)、《EXIT》(特技)

睇返演技獎提名，男女主真係揀唔落手，宋康昊冇特別，薛景求一貫演出，其他湊數味濃，女主全度妍冇突破，趙汝貞更加唔值攞獎

曹政奭 套exit 因為呢套我覺得佢演技好左好多
但呢套戲又發揮唔到太多

又有宋康昊向度...

娑婆訶 唔知有無獎拎
我覺得幾好睇

今屆算係近年少有頒獎典禮地齊晒所有嘉賓

相反我係揀唔到

提名名單幾正路啊 始終今年韓片普遍唔太突出

同埋就算冇突破 只會做得出色都應該值得攞呀

如果因為突破所以比佢
咁只係最佳進步獎

長沙裡！ 金聖喆！真係做得幾好！

所以真係唔應該俾趙汝貞，青龍永遠都估佢唔到

我情願佢比全度妍㗎